<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>新闻&amp;故事 on AWDP</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/</link><description>Recent content in 新闻&amp;故事 on AWDP</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://awdpi.org/zh-cn/stories/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>愈见 · 她说｜我经历过至暗时刻，最终也寻到光</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20220103_sallys_story_of_chasing_the_light/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20220103_sallys_story_of_chasing_the_light/</guid><description>“ 家暴只有零次和无数次 ”
这句话人尽皆知，能够及时抽身泥潭的人却并不多。
在这个信息超载的时代，却罕有让家暴受害者发声的平台。面对家人和孩子的顾虑、华人女性的刻板印象等困境，家暴受害者应该如何正视困难，如何维权，如何走出阴影，以及抱有怎样的心态开启新的未来，这些本应该值得我们关注。
所以，我们采访了一些遭受过家庭暴力的女性，试图用文字将她们真实的故事和心境展现出来，同时也将她们的勇气传递给更多相同处境的人。
故事的主人公Sally女士，她是一位生活在荷兰的华人女性，接受过良好的教育，依靠自己实现经济和精神的双重独立，却也没有逃过家庭暴力阴影的笼罩。
--- 正式离婚已经将近2年，Sally却还记得很多画面，不满七岁的儿子睁着乌亮的眼睛，轻声问自己：“妈妈，爸爸为什么说你是小偷？”
对于Sally来说，这当然是子虚乌有的事。自己有着稳定的工作和体面的收入，又何必去偷他的东西？
可是就是这种明明从未做过的事情，不管前夫还是婆婆，却不断地扭曲事实，在孩子面前给母亲扣上如此罪名。
“那时候我儿子还不到七岁，对于孩子来说这是个很重要的时期，所以我把儿子保护得很好。”
“然后被他（前夫）这么一搞，我觉得儿子变得更加敏感，不太愿意相信人。”
关于前夫，Sally告诉我们，他本来就成长在离异家庭，一直跟着母亲生活，深知父亲角色的缺失会给孩子带来怎样的影响。
曾经，他对Sally说过，不想像自己父亲那样不负责任，而是要一直对家人好，陪伴着孩子成长。
然而，在孩子4岁的时候，他就已经对家庭不管不顾了，一个人去到香港另寻了新欢。
“他最后还是成为了像他父亲那样的一个人，这是很戏剧性的一点”，Sally说。
她还提到，前夫是一个渴望拥有绝对的话语权和掌控权的人，在他心中，这比如何成为一个合格的丈夫和父亲要重要得多。
所以一旦这样的地位和权力被动摇，他就会做出一些过激的举动。
“如果他在外面受到了挫折，比如工作不顺利，工资也不高。这种情况下，他很可能把怨气与暴力行为转移到妻子身上。”
“如果你是一个收入稳定，在公司里受到别人的尊重的人，那何必还在家里挑事？”
无疑，Sally被迫“领教”过前夫的暴力。
只是当它发生了一两次之后，她就意识到应该及时止损，立即抽身。一次是在生产破水时被打了头，一次是因为他拖延导致未及时申请到中国签证，爆发争吵引起了家暴。
Sally明白，身体上的暴力，必然会导致心理受到创伤，进而很可能使人无法勇敢地应对和反抗暴力，从而陷入因果的死循环中无法自拔。
这种现象在有移民背景的女性身上体现更加明显。她看到一个研究，在纽约，家庭中如果妻子是移民背景，那么受到暴力的比例比本地高出2-3倍。
移民群体并非全部是我们想象的那样，家境阔绰，在国外过着安逸的生活。身在荷兰的Sally知道：“我相信有很多移民过来的，都是家庭条件不太好的。”
“这可能就意味着她们没有经济条件，没有教育背景和稳定的工作。生活圈子无非是自己的老公和孩子，一切都是为了他们而活，遭受家庭暴力又不愿意抽身离开，所以越陷越深。”
对于Sally来说，有相同经历的女性更容易成为朋友。她向我们提起一个女性朋友的故事，同为在荷华人，前夫是荷兰人。
她是一个全职家庭主妇，虽然文化水平不高，但是把孩子和丈夫照顾得很好。
即便如此，也没能逃过被家暴的命运。
她被打到浑身淤青，并且丈夫不准她离开荷兰，藏起她的护照，没收她的手机，把她整个人囚禁在家中。
她为了孩子忍受了几年的虐待和煎熬，因为孩子就是她生活的全部。
纠缠到孩子两三岁的时候，她实在不堪忍受暴力，想要抽身。
却因为语言不通，没法寻求及时有效的帮助，最后还是依靠华人和儿童保护组织的帮助才逃出来。
也因为经济条件和教育语言限制，在被前夫指责地体无完肤，连喝水都错，在被儿童保护组织不停地纠缠下，她被迫放弃了孩子的主要抚养权。
陷入家庭暴力的漩涡，身心已然饱受摧残，像是一个溺水的人，无力反抗与争取，最后落得一场空。
这位女性朋友的经历，正是无数遭受家暴的海外华人女性的缩影。
所以，Sally坚信：“当你想从死循环中抽身时，一定要毫不犹豫地抽身，即便需要付出一定代价。”
黑暗中迷失太久会失去勇气和希望，所以她必须要去寻找那束光。
于是，即使前路有太多未知的困难，她也毅然决然地踏上了漫长的维权之路。
--- 维权路上的第一道难关就是Sally的前夫和婆婆。因为他们经常“挑事”， 使得Sally不得不使用诉讼的手段，通过律师进行沟通。
2017年，Sally向法院提出离婚，结果直到正式离婚，前前后后花了将近两年的时间。不管是办理离婚期间还是离婚之后，前夫和婆婆都不断地对Sally进行短信骚扰和语言辱骂。
不论她如何解释或是用证据证明，“他都会转换成一种我做错了的感觉”，她回忆道。
前夫会扭曲和捏造事实，在年幼的儿子面前诋毁她，在法官面前诬告她。婆婆还会发微信给Sally在国内的母亲，编造莫须有的事件。
最严重的一次，Sally准备带着孩子回上海探亲，事先尽到了通知孩子父亲的义务，前夫本来也表示答应。
但是在她和儿子出发的那天，临到机场被边防警察拦下，说她有绑票孩子的嫌疑。
原来是前夫给警察局打电话，无中生有地造谣Sally要绑架儿子回中国。
“他这样挑事，各种阻碍我在离婚后过上好的生活，我觉得这也是一种对女性很大的歧视。”
在荷兰，即便是夫妻离婚，父母的一方只要不吸毒或犯罪，就会拥有监护权。这与国内判给父母一方监护权的情况不一样。
Sally有主要抚养权，前夫有探视权，每两周来看望一次孩子。因为共同监护权，孩子成长中的大事，比如换学校，出国旅游等，都是需要父母双方共同决定的。
所以，这意味着Sally为了孩子，在离婚后也不得不接触前夫。前夫借着各种事由不断挑事情，但即便他再过分，Sally为了孩子也要维持一个“面子上过得去”的局面。
“孩子就是母亲的软肋，没有其二。所以他永远可以用孩子来伤害你。”
“如果没有孩子的话，这一切都会很简单，我会用更加刚强的态度面对他。”
在反抗家庭暴力这件事上，因为孩子，她才有了温柔且唯一的顾虑和余地。
除此之外，另外一个难解的困境就是，荷兰社会对“colored person”（有色人种）会有一种天然的排斥感，就像是对待大城市中的异乡人。
作为一名在荷的华人女性，Sally知道受过教育的荷兰人，大多数都认为中国人很勤奋，很聪明，并且尊重这些华人。
但是，事情不能一概而论，你也许会碰到完全没有歧视心理的人，同时，也有可能碰到用肤色区分高低贵贱的人。
即便是提醒我们“具体情况具体分析”的Sally，也会感叹：“只要你和华人沾边，只要你的皮肤是colored（有色的），肯定多多少少受歧视的。”
因此，歧视在维权过程中是无法避免的。
荷兰人对待“外来者”有种刻板印象，维权这一举措只会让他们觉得“你在闹什么事情，你不能够安静一点吗？”
尽管英语流利，但是荷兰语并不流利的Sally，就在她的第一位律师（印度裔）那里受到了歧视。这位律师以所谓“白种人”的高傲姿态，非常不耐烦地对待Sally，也并没有提供什么实质性的帮助。
这使得Sally不得不换一个可以用英语进行交流的律师。然而这种外派的律师收费非常高，将近250欧元每小时（将近1981元人民币每小时）。
“好在我的收入可以负担起这样的费用，如果我没有这份工作，就只能指望着第一个律师，那样的后果无法想象。”
与此同时，和儿童保护机构的沟通也并不顺利，他们知道Sally是华人移民，会出现区别对待的现象，“有时候他们说话真的很难听”，Sally亲口告诉我们，“比如，不论父亲离开几年，你是移民，你不能帮助孩子融入荷兰社会；你们吵你们的，但是你不能剥夺孩子父亲的权利”。
上了法庭，面临的也是类似的情况。“法官读完文书，不查真假，见你一小时，就要对你下判断。当然，长着一副黄种人的面孔，不能说一口流利的荷兰语无疑是减分的。”
说到这里，Sally短暂地沉默了，然后说：“这个时候，我就会想我到底做错了什么？难道因为我不是荷兰人，我就做错了？”</description></item><item><title>Avoice专访 | 马上三十岁的我，要做一棵不依赖任何人的树</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221219_soon_30_independent_tree/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221219_soon_30_independent_tree/</guid><description> Catherine
Catherine一直生活在澳洲，从按部就班地上学读书，再到自由创业、创办30+女性播客，遭受家暴伤害的她，通过不断地反思与尝试，探索属于自己的疗愈方式，如今独立且潇洒地在自己的领域内熠熠生辉。
“爸妈对我从小就比较严格，比如说我妈会给我报很多补习班，让我好好学习考一个好大学，并且我们之间的相处模式很传统。”
Catherine的父亲是大学老师，母亲是财务人员 。因为父母的职业原因，她从小就听着所谓“别人家孩子”的故事长大：上名牌大学，从事光鲜亮丽的职业，结婚生子，在世俗的成功里绕一大圈，保你一辈子无忧无虑。
但和“别人家孩子”不一样的是，伴随着Catherine一起长大的只有童年里喧嚣的打骂声：父亲不仅对母亲施以家暴，对于Catherine也常常武力相向。缺乏安全感的童年会造成一个人早期性格里的自卑与敏感，而这种影响会持续很久很久。
“我在高中时不断受到来自别人的语言欺凌，本科阶段也属于讨好型人格的人，不懂得如何正确面对友谊。（我）想过要变得自信一点，但不知道具体该怎么办。”
很早就意识到自己性格里“懦弱”的部分的Catherine，终于离开家庭，进入大学读书。在重新开始的岁月里，这个年轻的姑娘慢慢打破自卑与讨好的边界，开拓属于自己的疆域。
这是Catherine上大学之后的第一个小成就:成立English Conversation社团。
在商学院中国留学生人数众多的情况下，她发现大家缺乏一些真正讲英语的环境，于是成立了语言交流社团，邀请local同学以及其他国家的人一起交流。随着加入活动的人越来越多，不同的正面反馈让她大受鼓舞。
“直到现在我都觉得这件事情很有意义，不仅帮助国内的同学提高了口语能力，而且让他们对于西方文化也有更加深入的了解；虽然我2016年就毕业了，但到现在应该也有人记得曾经加入过这个社团。”
在不断地肯定与鼓励下，Catherine想要挖掘和尝试更多的不同，于是“兼职”提上了日程：从唐人街小黑工，保健品公司销售员，再到奢侈品商店的柜姐，8小时澳币的底薪一路被提到了25澳币一小时。这背后的辛酸不言而喻，但她在不同的角色转换里慢慢感悟到“昨日之我”与“今日之我”的交错，好像有什么东西慢慢融化了。
与此同时，抢劫与打官司的经历也变成了Catherine读书生涯里浓墨重彩的一笔。
“因为被抢劫的缘故，我还专门去警察局做过笔录；但印象最深的是跟房东打官司，他在我房租到期的时候，无缘无故克扣我1700多澳币，所以我花了一整个月的时间去维权。因为没有法律经验，不知道怎样去告他，怎样会胜诉，所以我就在不停的收集资料，很不巧那时候处于失恋的低谷期，而且还在考试阶段，不过后续收到了一个不错的结果。”
还是这一年里，在Catherine不断地说服和支持下，母亲终于下定决心离婚。
“我很早的时候就让我妈离婚。如果不离，可能她还会出现生命危险。最严重的一次时，她被我爸家暴到进了医院。但是她不离，说是为了我，但我想，更多的是因为世俗的原因。”
社会影响，大众的看法……这些禁锢在锁住了一位女性整整二十年之后终于被打破。
难忘的经历种种，细数过往，好坏兼具。在新得到的赞许与认可，母亲又跳起了喜欢的芭蕾舞。而那些Catherine无奈之下被逼做出的选择、孤身一人维权的旅途，也在源源不断地形成新的正向反馈，让这个自卑胆怯的姑娘开始慢慢积攒起新的能量。
“就真的变了，一个人变得很自信，起码就很自信，就不会再讨好别人了。经历的太多了，我就忘了那些不好的回忆，其实女性还是很强大的。”
Catherine收获了第一份工作后也邂逅了一段浪漫的感情——由于都在同一栋写字楼里办公的缘故，他们慢慢认识了彼此。
“他最先开始注意到我，很明显，之后又请我吃饭等等，大概过了一个半月我们就过渡到了一段serious relationship（认真的关系）。”
男友有点呆呆的性格和温和的脾气让Catherine放下了来自原生家庭里的戒备心理。
“我们从2019年5月份到11月份谈恋爱，日常生活中虽然有一些小摩擦，但我想这些都没问题。那年秋天，他回家乡去治病，我正好去看他，也顺便见了他的父母，家里人特别好，所以我们之间很多习俗也非常像，我觉得还真的挺合适的。”
从喜欢到相恋，Catherine和绝大多数女孩子一样，拥有着对未来生活的期待。他们决定开启一段同居生活。
2020年新冠疫情爆发，在2月末的寒假结束后，Catherine的公司要求在家远程办公，而男朋友则需要正常在岗，经过协商后他们回到了自己的小家。3月份的时候彼此的矛盾开始升级，基本上每一周都要吵架，有时候是生活习惯，有时候是观念的问题。
“我逐渐发现他是一个他是自私的人，而且有很传统的大男子主义。比如在家大扫除的时候，他把厨房这种比较脏的地方分给我，自己去干一些简单轻松的活；然后会因为‘不会做饭’的借口让我每天做饭。”
日积月累，Catherine觉得男朋友的一些缺点正在慢慢显现，而有一些和她的价值观完全相悖。
“我当时已经准备开始线上创业了，他非常坚定地反驳和贬低我所做出的成果，我们曾经吵架还因为他说女性必须要生孩子，我说我不生，他说那就分手。”
五月份的时候矛盾越来越严重，Catherine和以前的学妹去吃饭也受到了男朋友的阻拦，并且逐渐开始干涉她的正常社交活动：“异性好友的交流不允超过10分钟”“出门不可以超过一小时”。而这些都让Catherine警觉到事情开始正在发生异样，萌生了搬出去的想法。
真正给她敲响警钟的是一次家庭暴力。
“我坚决受不了的是他把矛盾升级到肢体暴力。有一次我不小心把他鼻子弄出血，他就说我要报复你，用手指甲挠我的腿，是那种一道一道地非常红，我把这个定义为家庭暴力，属于一种故意伤害。我看到他不能控制自己的肢体，感觉自己受到了很严重的威胁。”
噩梦仿佛重现，男朋友发怒的场景让Catherine想起了自己的父亲发怒时狰狞的表情以及失控的情绪，仿佛在同一个怪圈里徘徊，父亲对母亲的家暴，男友对自己的家暴，反复斟酌，在2020年五月的一天，Catherine收拾好自己的行李毅然决然地离开。
“上车的那一瞬间，我觉得自己天好像亮了。”
在找合伙人一起商量创业事情的同时，Catherine面临的相似情景也让她在不断反思到底是哪里出了问题。
“我感觉原生家庭的相处模式会决定亲密关系模式，比如说面对亲密关系我会有点焦虑性和回避性，在和男生相处的时候也带有一点讨好的性质。这可能和是否受到正面反馈有关，在事业上，从澳洲的兼职到现在的创业，我受到了很多肯定，但是在与异性的相处过程里反馈很少。”
在家暴的恶性闭环里寻找出路，一遍一遍审视与反思，Catherine逐渐摸索到了新的路径。如何从迷茫中出走，不仅属于个人问题，其实也是当下有类似经历的女性所面临的共同话题。
2021年是女性意识觉醒的一年。现在的Catherine，是一位自由创业者和一档女性播客的创立者。
“我想女性一定不要太专注于恋爱，把大部分时间放在感情上会导致自我的失衡，我们需要探寻自身的意义，找到自己的独特优势，做让自己有成就感的事情从而形成正循环。当事情都在自己掌控之内，你会发现自己拥有无穷的力量。”
“FreeLab是2020年年中创立的，来源于我疫情居家办公的灵感。”
Catherine厌倦了陈旧的8小时工业时代工作制，想到新信息时代很多工作可以远程通过电脑完成，她建立了这样一个自由职业社群。
“很重要的一点是我们可以自由的工作，交友，到现在有很多人加入我们，与此同时我们还在开通社交媒体以及做线下活动，帮助大家从打工人更好地过渡到自由职业者。”
“‘Around30’的创立是因为我当时很喜欢听播客，去年11月份的时候也和几位朋友聊到了三十岁女性的年龄焦虑，比如说催婚，职场歧视，社会上物化女性的一些看法等。我想这样的群体需要被看见，所以就创立了这档播客来关注30岁女性的生活。”
通过一个平台，一个渠道，Catherine正在用属于自己的方式让更多女性觉醒，传递更多的力量去帮助大家。还有三个月就是她的三十岁生日。
“我现在有点期待，30岁很美好，我依然觉得可以活出无限的可能性。”
两个多小时的采访，屏幕对面俨然一位自信且明亮的女性，视频里树影婆娑，甚至可以听到鸟鸣，晦涩的过往对于她似乎是一场生命的锤炼，积蓄力量，在家暴的恶性闭环里努力寻找缺口，在播客里发声鼓励更多女性独立。
这是一段很长的路，但有幸终于遇见了太阳。
采访 | 赵晚然、贺梦凡、Jenny 文案 | Avoice Team，贺梦凡 校改 | 张妮、张紫璇、郭宇欣 排版 | 叶蕾、孙羽欣、徐嘉蕾 审核 | Yimar</description></item></channel></rss>