<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on AWDP</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/</link><description>Recent content in Home on AWDP</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Fri, 16 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://awdpi.org/zh-cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>印度尼西亚专题报告——印尼女佣生存现状</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/idn_female_domestic_worker_report/</link><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/idn_female_domestic_worker_report/</guid><description>本文旨在通过科普类故事性解读的方式，为读者呈现印度尼西亚移民女性佣工这一个群体（不局限于华人女性）画像，关注到她们的生存现状，并期待在将来为其提供力所能及的帮助。文中材料多源自联合国相关报告、电子新闻及相关纪录片叙述。
下载报告</description></item><item><title>Avoice她视角丨性别数据缺口补全之前，请继续当一个“难缠”的人——《看不见的女性》</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221226_invisible_women/</link><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221226_invisible_women/</guid><description> 引言 作为世界上占据一半人口的性别群体，女性至今仍被国际社会定义为“性别少数”。
和LGBTQ群体一样，在倡导包容和理解的道德规范下，女性依旧无法摆脱系统性性别歧视以及隐性剥削。更为可怕的是，这其中的很大一部分伤害我们早已习以为常，甚至被其伪善的外表蒙蔽，将其当作是自我约束的工具。
从校园到职场，从孕育到患病，从公交系统到住房建设，从服饰设计到道路清洁，大到公共政策的上行下效，小到社会生活的每一处细节，由男性设计者、工程师、领导家、决策者们制定的运行规则都在下意识地迎合男性需求。由于大量性别数据缺口，承担着全球约75%无偿照护工作的女性往往是被边缘化的，她们的付出“不被看见”，辛劳亦然。
因此，作为长期为女性及弱势群体发声的研究学者，英国作家Caroline整理并罗列了大量详实的性别数据，掷地有声地将当代女性困境通过《看不见的女性》一书告知众人。或许他们曾漠不关心，曾冷眼旁观，曾嗤之以鼻，眼前这些确凿的证据和控诉却足以唤醒其内心对两性地位的拷问：我们真的已经足够平等了吗？
若平等尚未到来，我们仍需为其奔走呼号。让更多求助的声音被听到，让更多消失的身影被看到。正如书中首页所写的那句话一样：让我们成为不屈的女性，继续当一个“难缠”的人。
2.数据论证：女性的沉默、缺席与边缘化 波伏娃说，“将世界呈现为世界，是男人的活动，他们以自己的观点描绘世界，把自己的观点和绝对真理混淆起来”。
在《看不见的女性》这本书中，女性主义作家Caroline深入研究了男性和女性之间普遍存在的数据不平等。通过对量化女性在家庭、工作场所和社区中的经历的数据进行广泛研究，她揭示了覆盖各领域的性别差距，并提出，将女性排除在大数据之外只会更加耗费时间、金钱，甚至会付出生命的代价。书中以数据的形式直观地向我们展示了许多女性在生活中处处被忽视的例子，甚至可以说是一个记录社会中持续存在的性别不平等的数据目录。
女性同工不同酬，在家里做更多的无偿劳动，等待厕所的队伍更长，是各种暴力事件中在数量上压倒性的受害者……这些都不是什么令人惊讶的事实了，但这本书用数字量化了女性遭遇的痛苦，以百分比的形式看待不平衡，为理解和对抗它的过程提供了一个更为具体的落脚点。
作者Caroline在采访中指出，自己写这本书的契机其实是因为偶然发现女性心脏病发作的症状与男性心发作的症状不同，而自己从来都不知道这一点——或者说，从未被这样教育过。女性不会出现胸痛，左臂疼痛，当她们突发心脏病时，甚至可能不会意识到自己正在发病。不仅仅是女性自身——还有医生也对此缺乏足够的认知，女性心脏病发作时被误诊的可能性要高出50%，自1984年以来，美国和英国的女性死于心脏病发作的可能性显著高于男性。
和这个例子一样，这本书中还有很多值得反复咀嚼的数据和案例，例如世界上有三分之一的女性无法使用安全的厕所；城市规划和交通运输的决策上都没有将女性遇害的可能纳入考量；直到2011年，美国的汽车制造商才开始使用女性模型的碰撞测试假人……我们或许已经习惯了女性在文化、媒体、政治和电影中没有突出的代表角色，但书中指出，这种“边缘化”还延伸到了生活中的方方面面，延伸到了与日常生活息息相关的领域，比如临床医学和食品科学这种一出纰漏就会造成极大的安全隐患。
Caroline表示，全球范围内高达75%的无偿工作是由女性完成的，她们每天花在无偿工作上的时间在3到6小时，而男性同比则在平均30分钟到2个小时左右，此类现象不仅没有在改善，男性所承担的无偿工作占比仍然保持着“惊人的稳定”。男女之间的无偿工作量虽然受到地缘政治，社会政治，阶级等因素影响，但除了极少数个例之外，女性的工作时间都比男性工作时间长，而这额外的工作量则会潜移默化地影响妇女的身心健康，职业发展，财富积累等问题。
以家庭内部劳动分工为例子，由于母亲的生育角色和既定的性别角色分工，女性在传统上总被认为是肩负起抚养子女，照顾丈夫和家庭的一方，而丈夫则负责在外打工。贝克夫妇（1990）认为，性别战争是工业世界的产物及根基工作场所与家庭的区隔造成男性与女性日常处境的本质性差异。女性的家庭内部劳动常常是无偿的，不被认为具备经济价值的，因此她们无法得到公平的报酬（即使丈夫会将工资的一部分交给妻子，但是这笔钱往往是用来维持整个家庭的生活开销以及后代的养育，也并非是作为个人劳动价值的体现）；而这些工作往往是高度重复性，机械性，也不会对个人职业发展有任何促进作用的。两性之间的的工作性质差异如此之大，尤其是依赖于无偿服务的家庭妇女，不被看见，不被认可，可能无法在日常生活和工作中找到属于个人的价值感以及成就感，而这会进一步刺激家庭内部的矛盾。
然而这些不平等都并不是刻意为之的阴谋，没有人希望女性生活在这个比起男性来说更加危险、更加苛刻的社会中，真正的原因只是令人难以置信的普遍文化偏见，人们只是没有意识到女性是被遗漏的样本数据，是“看不见的”。然而，女性隐形的奇怪之处在于女性并非少数，可她们又必须生活在一个以男性为中心的社会中。从缺乏有安全感的路灯，到缺乏工作场所的托儿设施，几乎所有东西似乎都是为男性设计的。如何解决这样的困境？作者的回答是重新思考，收集更多将女性纳入基本样本的数据，研究并询问女性她们真正想要的是什么。
这本书出版到现在已经三年了，作者完稿到现在的时间只会更长，对于一本以分析数据为主的著作来说，其时效性和普适性方面有着不可避免的缺陷，但这部作品仍旧有着重大现实价值。因为时至今日，书中的各种数据偏见没有任何改变的趋势。真相是：以男性为标准和中心设计的这个世界，依然让女性举步维艰。只要性别数据的缺口不被填充，所谓“男女平等”永远只是表面上的“中性平等”。
3.作品局限性：作者与跨别话题争议 虽然《看不见的女性》展现了女性群体被忽视的困境，但作者Caroline被指责将不是顺性别者的女性排除在书之外，比如双性人、跨性别者和非二元性的人。反对者批判此书展现了性别二元论，即将生理性别和社会性别划分为只有男性和女性的两种二元性别。书的前提只默认顺性别男性对顺性别女性造成的忽视，压榨和威胁。一个直观的例子是书中批判女性被默认和男性一样，来收集各个领域的数据，而忽视了男女在生物学、社会化和习惯方面的差异。反对者认为Caroline同样忽视了LGBTQ群体如何因社会默认的范式而遭受的边缘化问题。
这种批判逐渐发展到指责Caroline是恐跨性别者。虽然Caroline在书中的确没有解决跨性别者的数据收集问题，但反对者一开始没有意识到Caroline的遗漏可能是有意为之的，直到Caroline在公共社区表达了对跨性别的排斥：Caroline曾在推特中说不希望自己被称为顺性别者而是女人。她拒绝在出版物中使用“cis”这个词，因为这个词的意思是“非跨性别”。但Caroline删除了大部分类似言论的推特，读者无法深究她恐跨的原因。
相关案例让人联想到同样深陷恐跨纷争的JK罗琳。JK罗琳因为在推特上对一篇文章标题中“来月经的人”（those who menstruate）这一表达方式而不是“女性”（women）表示了强烈不满，引起网络争议。她回应表示“如果性别不是真的，那同性恋爱也不是真的，如果性别不是真的，那全世界女性真实的生活就被消解了，虽然我支持跨性别人，但是抹杀性别概念这种事情剥夺了许多人为自己发声的能力”，暗指允许跨性别女性占据了女性空间。
但事实上，跨性别者的权利和女性权利并不是零和博弈，而恰恰相反，两者奋斗的目标是相同的，即挑战传统父权制下对“非顺性别直男”的自由的限制。Caroline和JK罗琳对于跨性别者的否认并不能解决父权制的结构性问题，反而导致了跨性别者群体和女性群体间的互相攻击。
结语 关于决策制定是如何忽略、模糊或未能解决性别差异的问题，这本书提供了翔实的统计数据，在平装书版本中，有足足近80页的尾注，每一条都允许读者根据需要跟进，进一步揭示大数据将女性看作“他者”的事实。
在书本的序言中，作者写道：“从本质上讲，《看不见的女性》呼吁的是变革。”虽然一些读者可能会认为性别平等的时代已经到来，变革已不再重要，但这本书无疑是对这种思路的有力纠正。然而这不是一本关于提出政策建议或动员行动的书，它仅仅是关于暴露数据偏见。
但至少，这也将鼓舞那些与不平等作斗争的人，并激励其他人更加意识到性别偏见。虽然存在对于跨性别群体忽略的局限性，但是这本书能让读者重新思考这个世界的巨大缺陷，以及无限可能。
是时候，让女性被看见了。
正如Caroline在书中所说：关注女性需求，不仅是一个正义的问题，也是一个简单的经济问题。
参考文献： 《爱情的正常性混乱》, 乌利西·贝克, 伊丽莎白·贝克, (1990)
作者 | 范珊玛 汤欣然 西西 潘诗雨 校改 | 张妮 审核 | 秦科 排版 | 缪林汐</description></item><item><title>Avoice愈见•她说 | “睡袋女士”：不要沉浸在悲伤情绪里，向前看</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221205_sleeping_bag_lady/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221205_sleeping_bag_lady/</guid><description> “爱情和暴力哪一个先来，谁也不知道。”
因为热爱露营，她自称为“睡袋女士”。
因为心怀毅力和乐观，露营途中虽危险重重她仍怡然自乐。
可是，生活对她来说也危机重重、意外频出，孤身在伦敦留学的她遭受了前男友的暴力，面对这不可预计的苦难，“睡袋女士”打算迎难而上，尽快实现对前男友的举报和惩罚，然后迈向新的生活。
坚强的“睡袋女士”兵来将挡水来土掩，就像勇敢面对露营中出现的种种危机一样，但坚强却是沉重的，是伤口结了痂然后不怕疼。
1. 噩梦开端，初次暴力 “睡袋女士”与前男友因校友身份快速相识和熟络，未曾想过，暴力和控制却披着爱情的外衣狰狞而来。
初次暴力发生在一次晚餐。只因她迟到了10分钟，前男友就变得生气和阴郁，他只点了自己的单人餐，同时推掉了两人约定好去的现场演出。感觉对方无理取闹后，“睡袋女士”打算回家，结果在去地铁站的路上，对方一直打电话恳求她返回，于是，她心软答应了。
返回后，他声称疲惫，于是没去看现场演出而是前往了他的公寓楼。路途中，“睡袋女士”劝说他不要继续做非法贸易，他们因此产生争执，对方气急败坏，将她扔到楼下的花园地上推拽，导致她的嘴唇、手、脸、牙等多处严重受伤。
幸运的是，周围的人发现了他的暴力行为，“睡袋女士”趁机逃到朋友家过夜。
2. 一波未平，一波又起 令睡袋女士始料未及的是他的道歉和愧疚虚伪而短暂。
他在她走后打了40多次电话，并扬言不接就要断掉关系，无理取闹地声称这次暴力双方要责任对半。
然而意想不到的噩梦接踵而至。她渐渐发现前男友的暴力行为很多：有矛盾就拉黑联系方式、尾随她到公寓借发展关系为由企图发生性行为并用冷暴力拒绝承担责任、在她家摔东西、在她拿到录取通知后于公共平台诋毁她&amp;hellip;&amp;hellip;
“他那边给我的反馈中从来没有任何心平气和的沟通，从来都是欺骗，所有的事情都是欺骗。”面对精神和肢体的暴力，睡袋女士想过和他沟通来解决问题，但他拒绝沟通，还拉黑她的联系方式。
在得知她要报警后，前男友用自杀威胁她。她出于担心还进行了劝阻和安慰，后来意识到这只是对方表演和欺骗的手段之一，达到让她不要揭发的目的。
“睡袋女士”感到失望无比，甚至开始陷入自我怀疑的泥潭。
3. 证据不足，求助碰壁 面对前男友一次一次的暴力和欺骗，“睡袋女士”决定求助于警方。
但由于距离那次花园中的亲密关系暴力已经超过一个月，监控视频已经不复存在，无法找到足够的证据，因此报警不了了之。
于是，睡袋女士转而寻求学校的帮助。但是学校的各个部门都在踢皮球，加上没有监控，负责犯罪的部门也难以深入调查，因此学校没有提供心理咨询服务之外的服务和帮助。
但是睡袋女士说“我觉得我内心足够强大，这件事也让我变成了一个更强大的人，更强大的女人。我不需要心理帮助，我只需要最直接的解决方案——让他受到应有的惩罚。”
4. 向内改变，涅槃重生 睡袋女士也在一次次讲述她被伤害的经历中不得不触碰内心的伤痕而被多次伤害，但与此同时，她的讲述逻辑和面对暴力事件的思路也从混沌转向清晰和富有逻辑。
她越来越清楚的认识到亲密关系暴力本身是不合理的，她不再怀疑是不是自己有过错才被暴力，而坚定的相信是施暴者的错误。
同时，她反对社会上受害者有罪论的舆论风气，觉得关注点应该多放在施暴者的问题上，而非为施暴者开脱罪名。
5. 期待改变，期待发声 在向学校警方求助、咨询了很多帮助女性的机构、寻求法律援助和自媒体曝光后，睡袋女士越发感到女性组织应该更强大一点，应该作为坚实的后盾去帮助受害女性，从而让施暴者获得实质性的惩罚。
她自言自己是比较积极和主动寻求帮助和支持的女性，会主动联络组织并花费很多时间精力。但是很多女性可能没有勇气和能力去为自己发声，同时，因为缺乏平台的支持和放大，她们的声音也会被被湮没。
受害者忍气吞声而施暴者没有受到任何道德法律惩罚，这是极其不好的结果。
6. 凝聚光芒，无惧而行 睡袋女士想对女性说“没有必要沉浸在悲伤的情绪里，遇到亲密关系暴力后要开始向前看，开始寻求帮助解决问题。在这个过程中，你首先得明确自己的目标是什么，要达成的结果是什么。”
她鼓励女性勇敢站出来为自己发声，联络资源，最终达到对施暴者的惩罚。或许她曾有过自我怀疑和害怕，但她的坚强和勇敢，让她足够照亮自己和其他被她鼓舞的人。
愿反亲密关系暴力的组织和流程足够强大可以来帮助被暴力者，愿发声者的声音都被听到，想得到的结果都实现。而我们，也会尽力来帮助每个遭受亲密关系暴力的人，无论是举报还是媒体宣传发声。
希望每个人的光都可以被看到，如果不够亮，那么众人之力也可燎原。
作者 | 赵萌 审校 | 马欣钰、董智、秦科 排版/封面 | 游舸 图片来源 | unsplash</description></item><item><title>Avoice她视角丨正当防卫：女性反家暴的“宙斯之盾”</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221203_zeus_shield/</link><pubDate>Sat, 03 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221203_zeus_shield/</guid><description>作为反抗家暴的有效手段，“正当防卫”一词经常出现在受害者的辩词中，以及司法审判的公堂上。但当暴力来袭时，盲目采取自卫行动却可能反转成为受害者的罪证，打破原本胜负分明的赢局，让弱势群体立于危墙之下。
因此，在勇敢保护自己免受伤害之前，我们都应该了解勇敢的尺度，和保护的底线，让“正当防卫”在法律范围内发挥其最大效力。
一. 正当防卫的辩护条件 通常情况下，自我防卫被定义为受害者通过使用足够程度的反制力量或暴力来防止自己遭受暴力的权利。
在美国，司法所定义的普遍标准是“(某人)有特权使用看来合理必要的武力来保护自己免受来自他人的明显的非法和立即暴力威胁”，并由四个主要判定因素裁决，分别是(1)在无端攻击下，(2)存在威胁，迫在眉睫的伤害或死亡，(3)使用客观合理程度的武力用于应对，(4)客观合理的对受伤的恐惧或死亡。当符合以上这些条件时，便形成了对正当防卫的充分辩护。
然而，受暴力行为发生的时间、地点等条件限制，正当防卫的实际情况与司法标准又有所不同，因此相关裁决并非“一刀切”，而是一案一议，法官的裁决时常摇摆不定。
例如，在保护自己时，怎么判定使用的是恰当的力量？什么时候会过度防卫？如果是受害者挑起的袭击呢？如果受害者合理的感知到威胁，即使威胁实际上并不存在，会发生什么？如果受害者的理解在主观上是真实的，但在客观上是不合理的呢？
1992年3月28日，在美国加利福尼亚州，一名女性在家中枪杀了她的伴侣阿尔伯特 · 汉普顿。当地警官接到报案赶来时，她立即投降，坦白告诉警察枪在哪里，并承认自己开枪打了自己的伴侣。她解释说，“他活该，我再也受不了了，我告诉他不要再打我了！”在庭审中，被告被控私人使用枪支谋杀，辩方称被告枪杀汉普顿是出于自卫，并提供了被告关于“受虐妇女综合症”的专家证词。
受虐妇女综合症通常是指妇女因长期受丈夫或男友在身体、性以及情感上的虐待而导致的一种独特的行为模式。
Lenore Walker于1984年出版了The Battered Woman Syndrome，提出“习得无助论”和“暴力循环论”两种理论来阐述受虐妇女综合症患者的心理变化。1987年的案件R. v. Lavallee, [1990] 1 S.C.R. 852是最早采用受虐妇女综合症作为可采证据的案件。后经历不断发展，受虐妇女综合症从心理学和医学概念成为受家暴女性法律辩护的基础。
然而，在枪杀汉普顿一案中，法官表示受虐妇女综合征不能用来决定被告杀人的必要性和急迫性。受虐妇女综合症由于自卫存在性别偏见、认定条件存在争议等情形，在实践中经常不被采纳作为法律抗辩证据。陪审团裁定被告犯有个人使用枪支故意杀人罪，并判处有期徒刑八年。在后续的上诉中，最高法院推翻了该判决并表示，被告提供的证词为所有指控提供了完美自卫的合理理由。
二. 法律裁决的灰色地带 与完美自卫相对的，是“不完美的自卫”(imperfect self-defence)。即当一个人会因为害怕即将发生的身体伤害而反击，那么这种伤害在客观上是不合理的。不完美的自卫并不能使一个人免于暴力罪，但它可以减轻所涉及的指控和处罚。
美国各州对自卫程度和动机的判定均有所不同，相关裁定法则分别有“撤退义务”(Duty to retreat)、“坚守阵地法”(Stand-your-ground law)、和“城堡主义”(Castle Doctrine)。这些法则很大程度上指向一个普遍接受的原则，即个人可以在适当的情况下保护自己免受伤害，即使这种行为通常构成犯罪。这也让美国成为对于公民的合法自卫权保护最有力的国家之一。
(包含上述裁定法则的州：https://scharfflawfirm.com/self-defense-laws-u-s/)
然而，当这种种看似有利于被告自卫辩护的法律和家庭暴力相关时，就变得复杂起来。
“撤退义务”也被称为“退让的责任”，虽然大多数州已经在涉及使用非致命武力的情况下取消了这一原则，但个别州仍要求一个人在施加致命武力前做出避开正面冲突的尝试。
Nicole Addimando长期面临丈夫可怕的身体和性虐待，2017 年，当他再次用枪威胁她时，Nicole开枪打死了她的丈夫，因在纽约波基普西市枪杀而被判二级谋杀罪和二级刑事持有手枪罪。Nicole对自卫辩护的失败和“撤退义务”有很大的关系。可长期处于家暴中的女性，又怎么能保证自己在面临丈夫的死亡威胁时仍保持冷静退到墙角，并再三警告对方自己要开枪了呢？”撤退义务“显然有悖自卫的初衷。
因此，与“撤退义务”相反，美国许多州都制定了“坚守阵地法”，允许受害者同侵害者进行直接对抗。与之同理的“城堡主义”，则是允许受害者在”个人领地”内（包括车、住所、工作地点）用致命武器防御入侵者。
多年来，“坚守阵地法”的捍卫者和其他扩大枪支权利的努力一直援引女性受害者为其辩护，妇女枪杀强奸犯作为获得更广泛枪支权利的理由的情况屡见不鲜。“废除‘坚守阵地’的呼吁是反女性的”，佛罗里达州的一位立法者写道。然而，“坚守阵地法”是普遍保障全体女性的法律吗？事实好像并非如此。
Marissa Alexander，一名居住在佛罗里达州的黑人女性，对虐待她的丈夫开了枪。她提交了“坚守阵地法”豁免听证会的请求，结果被判无效，如果指控没有被撤回的话，她将面临60 年的有期徒刑。数据调查也指向了相同的结果，“坚守阵地法”好像并没有保障有色人种女性的权益——数据发现，在全国女性杀害成年男性的案件中，白人女性杀害黑人男性的案件最有可能被认为是正当的，占案件的 13.5%；相比之下，2.6% 的白人女性杀害了白人男性，而只有5.7%的非白人女性杀害了黑人男性被认为是对于正当防卫的充分辩护——这其中关于种族和阶层的纷争不言自明。
三. 枪支问题与赋权自卫 在美国，亲密关系暴力伤害层出不穷，并严重威胁着美国女性的生命安全和人格尊严。
根据美国2010年的国家亲密关系及性暴力调查（National Intimate Partner and Sexual Violence Survey)，平均每分钟就有近20人受到亲密伴侣的身体虐待，三分之一女性经历过亲密伴侣的某种形式的身体暴力。为了保护自己免受暴力侵害，这些女性采取了多种反抗策略。
2007年的美国妇女免受暴力策略统计（US women&amp;rsquo;s choices of strategies to protect themselves from violence）中，行为策略是最普遍的保护形式之一。其中“对周围环境的警惕”(99%)和“在家里锁门”(96%)是最常见的。
在所有的行为策略中，武术和自卫训练(19%)是女性最不常用的保护方法。当被问及她们是否曾经“为了保护自己免受暴力而避免或改变想做的事情”时，超过70%的女性给出了肯定的回答。除此以外值得关注的是，除使用枪支外，美国女性所使用的保护自己免受暴力伤害的方式和其他发达国家的女性并无差别。
遭受过个人和间接伤害的女性拥有枪支的可能性是其他人的1.58倍，携带枪支以外武器的可能性是其他人的两倍多。然而，枪支除了作为女性免受暴力的武器外，也被视作是犯罪者对受害者施加权力、控制和虐待的工具，增加了女性自杀或被杀的风险。
根据2016年的《亲密关系暴力中的非致命枪支使用》系列文献综述 (Nonfatal Gun Use in Intimate Partner Violence: A Systematic Review of the Literature）,有近 100 万女性被亲密伴侣枪杀，450 万女性曾受到过枪支威胁。</description></item><item><title>Avoice愈见•她说丨拥有随心的勇气和独立的自我，每个人都是一片绿洲</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221103_everyone_is_an_oasis/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221103_everyone_is_an_oasis/</guid><description> Evelyn是一名拥有园林景观设计知识的职业心理咨询师。她好像很特别，出生之前就被赋予了“拯救他人”的使命。成长途中虽然经历过现实与理想的挣扎，不过好在最终她还是像她的名字一样，成为了一片滋养心灵的“绿洲”。
提起Evelyn，我们更想叫她戈洲 Evelyn有一个饱含意境的本名叫“戈洲”。与她初识之时，我们想了解这个名字背后是不是有什么动听的故事。
“我生长在西北，那里有很多戈壁滩。我的父亲在我还没出生的时候就觉得，不论我是男孩还是女孩，都应该叫戈洲，就像戈壁滩上的绿洲，治愈他人，给人以希望。”
不过戈洲似乎与这个诗意的名字磨合了很长一段时间。虽然她一直明白这个名字的由来和含义，但小时候，她还是常常困扰于因这个名字被误认性别，也不太了解这个名字究竟承载了怎样的力量。
“小时候我会经常给流浪动物投递食物，成长过程中我会希望未来从事一种利他的职业，不过长大之后，当我成为一名职业心理咨询师的时候，我才真正感觉到自己能够胜任这个名字所蕴含的意义。它成为了我的人生信条，并让我在不断的践行中对它理解得更深。”
拥有跟随内心的勇气和独立的自我，才能成为绿洲 在成为职业心理咨询师之前，戈洲原以为自己会是一名痛苦的园林景观设计师。虽然在高中时就怀揣着学心理学的梦想，但在大学选专业的时候还是被“现实打败了”。
“因为家里不太支持，而且当时心理学在国内就业方向比较模糊，所以后来根据自己喜欢画画的爱好选择了园林景观设计。不过后来我发现爱好和热爱是截然不同的东西，没有天赋和发自内心的热爱让我很难一直坚持走下去。”
好在，这段“痛苦”的弯路在捶打戈洲坚强意志的同时也让她真正确信了自己的热爱，从而坚定地跟随了内心的声音，在本科毕业后远赴纽约修读心理学。在赴美学习的过程中，即使遇到了很多的困难，她也丝毫不觉痛苦，这种发自内心的热爱让所谓的曲折变得熠熠生辉，也让她一步步走近了自己的梦想。
硕士毕业之后，戈洲选择留在美国担任职业心理咨询师。和所有刚踏入社会的孩子一样，工作中所遇到的真实世界比书本里描绘的更加阴郁和黑暗，有时候她似乎感觉被一层灰蒙蒙的东西笼罩着，强烈的无力感向她袭来。
“在我工作的前四年遇到的困难、挑战和感悟最多。刚毕业没有太多的社会经历，再加之从小被家庭保护得很好，第一份工作却需要直面和接触很多社会的险恶，以至于自己也会受到替代性创伤，也会深陷来访者的经历，感到无力。”
研究调查发现，家暴幸存者平均需要经历7次求助的尝试才能够真正成功地走出困境，顺利得到帮助。但即使在获得帮助之后，部分幸存者还是会因为种种原因不得不回到曾经逃离的环境之中。此外，因为这些有害的关系和经历，她们的三观也会发生深刻的改变。她们会觉得世界非常灰暗，难以相信自己的生活会变好。“这对幸存者本身以及对我们心理咨询师而言都是一种深深的无力感。当时我在面对这些案例时，我的督导也会提醒我不能深陷这样的感觉中。我们在共情的同时，要学会跳出来访者的经历，以更专业的角度去思考她们的问题。”
2020年，疫情第一年，戈洲在美国顺利升任为其所在机构的心理健康诊所主任。然而，升职一年后她选择回国了。这个决定不仅是因为身份问题限制了她在美国的职业发展，也不仅是因为漂泊异乡的思乡之情。对她来说，回国拥有一些特殊的意义。
“我本身是一个很注重家庭关系的人，但如果一直待在父母身边，很难真正实现人格独立。因此，我出国的最初目标是希望通过这种物理的分离体验不一样的生活，同时实现人格独立。在美国的这段时间里，我逐渐觉察到自己在人格上的成熟与独立，我知道最初的那个目标已经慢慢实现了。”
在采访中，我们总能非常直观地感觉到戈洲对于心理学的热爱和这段赴美留学工作的经历对她带来的积极影响。我们相信正是这般追随内心的勇气和这段深刻的人生经历所塑造出的独立自我成就了如戈壁绿洲一样的她。
想要走进他人的内心，常常是从点滴开始 戈洲在美国拥有颇为丰富的心理咨询服务经历。硕士毕业后，她的第一份工作是在纽约为女性做心理咨询服务，为她们重返职场和重建个人生活提供心理辅导和治疗。案例大多以家庭暴力，性侵，人口贩卖为主，它们各自存在又相互交叠。大部分幸存者的性侵经历存在于家庭暴力中。在人口贩卖案例中也会存在性侵的情况。有部分女性是由于希望移民至美国而与不合适的人结婚，从而经历了充满暴力因素的婚姻关系。有部分女性则是被人贩以找工作为借口诱骗，从而遭受了经济剥削及性剥削。因此，对于她们来说噩梦不总是只发生一下子，更多的是接二连三地发生。
她们都有自己的名字，但如果要用一个称呼去概括，我们总是习惯性称她们为“受害者”。不过，在戈洲的眼里，她更愿意称她们为“幸存者”。
“来访者生活中大多有太多不如意的地方，我们希望通过这种身份用语的转变向她们传递更多积极的感受，从点点滴滴开始，挖掘闪光点，改变事情的走向，让她们认为自己做的不错，让她们感受到自己的能量。“
当然，仅仅在称呼上转变是完全不够的。想要真正走进受访者的内心，似乎需要先建立起一份平等且值得信任的内心连接。
戈洲的第二份工作需要面对另一个群体——非裔美国人。这份工作需要戈洲深入当地社区，进入幸存者生活的环境。由于成长环境的巨大不同，幸存者们与戈洲有着完全不同的生活经历且深受代际性创伤。在这份工作经历中，戈洲需要不断尝试了解不同的人，与他们共情并建立连接。
“大家都那么不一样，但其实大家对于这种连接都有一种本能的渴望。他们对于你所给予的关注、支持和赞美会非常有利于连接的建立。曾经的我更关注技巧和疗法，但这些经历让我明白与人建立平等的连接是治疗的基础。”
治愈他人，是让他们有能力治愈自己 戈洲常做情绪管理、婚恋关系、个人成长及人际关系处理的个体咨询。在这四个领域中，她总认为个人成长才是每个人最终的目的。
“这四个领域其实都相互存在联系。不过相较于个人成长来说，其他三个领域大多在人生的不同阶段会成为一个人关注的重点，但其最终都是为了达到个人成长的目的，因此可以说个人成长涵盖了其他三个领域。在我所接触的案例中，当受访者没有在其他三个领域存在较大困扰时，他们的目的往往是希望了解自己更多一点以帮助自己更好地成长。”
而在她所接触到的不同群体之中，当谈及心理问题的归因，她也认为：“即使他们的问题各不相同，但从心理学角度而言，一般的归因都是回归到我们自己。你本来的样子，你的特质，你的成长环境，融合成了你，从而塑造了你的行为逻辑。”
谈到这里的时候我们好像渐渐发现：在戈壁滩中使人重获新生的解药不仅是那片阴郁的绿洲，更是那个充满信念不断自愈的灵魂。对戈洲来说，治愈他人，常常是帮助他们有能力治愈自己。
这句话，尤其是对女孩们来说。
记得把自己衣柜里的衣服穿得更好看 “在帮助女性认识和重塑自身价值的时候，我们总是希望能够帮助她们挖掘自己内心的力量，支持她们成为更稳定更独立的个体，更多地从过去的经历中自我赋能。就好像女孩子们总是想要出去买新衣服，但其实衣柜里已经有很多衣服了。”
戈洲在谈到女性自我成长时，用了一个让我们印象深刻的比喻。
“社会对女性的限制和束缚以及女性自身对种种束缚的内化常常是导致女性痛苦的根本因素。我们需要花很长的时间跟外界的束缚做斗争，也需要跟自己做斗争。在不断的冲破外在的限制之时，也要去探索如何接纳内在的自我，接受我不可避免的被它们牵制着。”
如果无法处理好自我，不知如何与自己和解，则或许会陷入自我否定的困境之中。
“例如，当我们在鼓励家暴幸存者她们其实有力量去应对家庭暴力的时候，大部分幸存者们依然会陷入深深的自责中。她们会认为自己明明拥有这份能量，为什么之前却没有做好。但其实即使我们有这样的认知，也不可避免会被内在或外在的各种因素所牵制。事情已经发生，我们更需要的是和过去的自己和解，把握自己的能量，着眼于更加明亮的未来。”
女性心理成长的更多话题 关于戈洲自己的故事就暂时先讲到这里了，接下来的故事是和我们的。
距离她上一次做纯粹与女性群体相关的心理咨询工作已经过去了好几年。像是一种经历成长后的回归，如今戈洲怀揣着那颗治愈他人的初心和更加成熟的经历成为了Avoice的心理咨询志愿者。她希望以自己的方式，帮助女性塑造更好的自我。我们也借此机会了解到了更多有关女性心理成长的话题。
1. 女性婚恋关系中的自我保护和创伤修复 与其说如何在婚恋关系中保护自己和预防伤害，我更愿意说是如何在婚恋关系中坚持自己，这是一个更加正向的强调。在一段关系中，当我们发现不舒适的时候，即使外界不认同，我们也不能忽略这种感受。我们需要在关系中相信自己的第六感并想办法将不舒服的感觉表达出来，去和伴侣交流。暴露问题能够帮助我们更好的设定边界。此外，我们也可以寻求专业的心理咨询以帮助我们更好的理解情况。”
女性相较于男性来说本身就更容易受到关系创伤。这种创伤可能来源于早年与养育者关系，也可能来源于亲密关系。眼动脱敏疗法对于治愈这样的创伤十分有效。在这样的疗法下，我们首先需要重述以调动过往的创伤，在不断重述中从专业的角度帮助幸存者重新理解这段经历，以至对这段创伤脱敏。幸存者或许仍然会对过往经历有自然的反应，但不会再像以前一样强烈了。脱敏后，幸存者将有更多的心理能量去自我修复，重新定义这段经历。
2. 艺术疗愈对女性的作用 一方面是表达，另一方面是赋能。不论是学习什么艺术，它就像是在学习不同的语言，不同的表达方式。语言本身有局限性，而艺术，就比如舞蹈，它能够用肢体语言直观的传递信息，这种通过身体的表达方式对我来说是一件畅快的事，更不要说运动本身就会带来很多幸福的荷尔蒙呀！此外，在艺术创作的过程中我们能够通过自己的特点，塑造出不同的作品。这个创作不一定具有艺术性，但它对自己本身有着非同凡响的意义，是我们自己的烙印，能够实现自我赋能。
最后，每个人都要做自己的绿洲呀。 李戈洲 Yeshiva University心理咨询硕士毕业 纽约州执证心理咨询师（LMHC） 受训于Milton Erickson Foundation和William Alanson White Institute 擅长行为认知疗法（CBT）、辩证行为疗法（DBT）、眼动脱敏再处理疗法（EMDR）和艾瑞克森催眠疗法。 曾任纽约市Community Counseling and Mediation心理咨询诊所主任(clinical director)及督导（supervisor） 微信工作联系：evelynlilmhc Avoice海外华人女性保护项目介绍链接： 采访提纲 &amp;amp;采访 | Esther &amp;amp; Dolcia 访谈主笔 &amp;amp; 校改 | 赛儿 &amp;amp; 张妮 排版 &amp;amp; 封面制作 | Zoey 图片来源 | Pixabay</description></item><item><title>Avoice · 她视角｜扭曲的关系和沉默的攻击 ——《女孩们的地下战争》</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221003_odd_girl_out/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20221003_odd_girl_out/</guid><description>摘要
女孩们之间的攻击以更为间接的形式藏匿于亲密关系之中，并且更多出现于敏感脆弱的青春期阶段。这种由于社会畸形规训而产生的攻击方式对霸凌者与被霸凌者来说，都是一种极具危险性的存在，而这一“另类攻击行为”特有的间接性与隐蔽性也使得学校的介入与家长的应对变得更加难以实现。在这一情况下，承认女性间暴力行为存在的普遍性，改变社会大众对这类“攻击文化”的认知，将有助于构筑一个更为友好与健康的女性成长环境。
“女孩发觉靠攻击性行为去争取权力是受到鼓励的。她们从未像如今这样承受着巨大的压力，被迫以损害自身健康发展的方式待人接物。” —— [美] 蕾切尔·西蒙斯 当我们谈论“针对女性的暴力行为”（Violence Against Women）时，我们是否已经默认施暴者是男性？一篇来自《北京社会科学》的研究报告 1 指出，根据联合国发布的《消除对妇女的暴力行为宣言》界定的概念，任何基于性别的对妇女的暴力行为都可称为“性别暴力”；换言之，女性对女性的暴力也应当被囊括于“VAW”的范畴中。然而事实上，有关女性之间的暴力行为的研究少之又少。
女性对女性的暴力行为，既包括直接的肢体冲突，也包括谣言、孤立、冷战以及数字时代特有的网络暴力等间接攻击，而后者的存在更为普遍。相比于男性“用拳头解决问题”的方式，女性之间的霸凌往往具有间接性和隐蔽性，也因此常常受到忽视，并且在某种意义上加剧了社会大众对女性的刻板印象（stereotype）。但是，我们应当深刻认识到——这种如瘟疫一般独特的攻击行为植根于社会对女性不合理的期待和假设，并且对施暴和受害者双方都具有残酷的毁灭性。
世界卫生组织在其针对女性暴力的研究中，将女性一生分为五个阶段：出生前，婴儿时期，少女时期，青春期，成人后和晚年。上述的霸凌行为在少女时期和青春期的女孩间尤为盛行，特别会出现在女孩所处的亲密关系和校园文化当中。
蕾切尔·西蒙斯（Rachel Simmons）经过数年在美国中小学的实地考察，通过给女孩授课，与女孩及她们的父母深入交谈，采访学校监管者、教师及辅导员等方式，进行素材与经验积累，最终完成了自己的专著《女孩们的地下战争：揭秘人际交往中的隐性攻击》（Odd Girl Out: The Hidden Culture of Aggression in Girls），探讨女孩间的隐性攻击存在的原因，以及这种畸形社交文化给她们带来的伤害。
“完美女孩”的亲密关系 女性间的亲密关系本身就是复杂的存在。学者卡萝尔·吉利根（Carol Gilligan）指出，关系与情感在女性生活中居于首要地位，因而相较男性，她们对损失有着更为强烈与敏感的反应。而女性间特有亲密关系的特质，也使更为隐秘的霸凌成为可能。西蒙斯也强调，女性之间的亲密指数，远高于男性与同性之间的指数。女性之间的友情，其亲密程度有时可与亲情媲美，甚至超过亲情的地位。但是，这一特征有时也会成为强有力的攻击点：作为最亲近的人，她们更懂得如何精准、致命地伤害到身边人。这种攻击行为难以识别，受害者的痛苦也会随着原本的亲密程度加剧。
1992年，一项研究揭示了女孩间特有的攻击方式，为社会提供了一扇一窥女孩之间非传统型愤怒表达方式的镜子。此后，明尼苏达大学（University of Minnesota）的心理学研究小组根据上述研究结果，将女孩的攻击行为分为三类：关系攻击、间接攻击和社交攻击。蕾切尔·西蒙斯将这些行为统称为“另类攻击行为”。
女性“不被允许”置身于公开的冲突中。“在这种文化中，”西蒙斯在书中写到，“文化通过定义‘友善’来剥夺女孩的权利：不能有攻击性，不能生气，不能发生正面冲突”。因此，女孩们往往被迫采取间接的、非肢体接触的方式展开攻击。比如，在“实话伤人”这一章节中，当面对“你对某人感到生气或不高兴时，会告诉她们吗”的问题时，绝大多数女孩表露出对于正面面对冲突的恐惧，她们认为“实话伤人，所以宁愿撒谎”。
亲密与危险之间的隔阂仅在毫厘之间。在社会刻板印象期待下，“完美女孩”应当拥有“完美关系”，当女孩期望拥有“完美女孩”、“好女孩”的光环时，她们在无形中也被剥夺了直面冲突、习得以成熟姿态解决亲密关系问题的机会。当女孩们决定“惩罚”自己的好友却不想显出“敌意”时，她们往往藏匿在甜美的面具下，转而进行悄无声息的伤害；而另一方，当被霸凌的女孩面对日复一日的残酷折磨时，对孤身一人的恐惧往往让她们甘愿维持一段施虐友谊。
在这一关于“完美女孩”的扭曲文化中，霸凌者可能丝毫意识不到自己的残酷，而被霸凌者则对不健康的友谊甘之如饴。女孩间特有的亲昵本应是她们感知复杂亲密关系的启蒙；但当表达愤怒的权利被污名化，性质不加检验的关系本身成为目的时，女孩们无法通过正常的情感交互与自我表达来妥善处理友情中存在的问题，而这最终无疑导向了一个个存在于亲密关系中的悲剧。
扭曲的“成人礼” 在西蒙斯看来，我们的社会存在着这样一种残酷的观念：女孩间的霸凌行为是她们长大成人必须学会的“过渡礼仪”，是女生都要经历的成长过程。这一观念使身处其中的孩子痛苦难耐，而父母、老师却毫无察觉。过渡礼仪论隐藏着这样几个令人不安的假设：首先，由于大量女孩都有过“另类攻击行为”，因此这一定是天性使然；其次，女孩们有必要学会以这种方式相处，为成年女性生活做铺垫；再次，既然女孩之间的刻薄是普遍存在、有所增益的，那么这就是她们在社会结构中的自然属性，应当被容忍，应当做好心理准备；最后，女孩之间的虐待其实根本就算不上虐待。这一观点及其暗含的假设让我们任由女孩子们在如履薄冰的校园环境中苦苦挣扎，仿佛我们只要在话语上把这一现象去问题化，就可以解除它为女孩子们带来的绝望与痛苦。
成长并不意味着一定要在逆境中重生，在绝望中反击，扭曲的“成人礼”可能只会让女孩子们提前感知并学会利用人性的残酷。遭受过校园霸凌的女孩，即便最终远离了那一让自己痛苦不堪的地方，曾遭受过的不解、不安、屈辱与渴望报复的狂热仍会鲜活地存在并不时浮现，这一痛苦永远不会随着时间逝去而消散。也正因如此，西蒙斯在此书后半部用了四章节的篇幅，探讨家长、老师以及作为学校管理者的成年人如何为处于成长期的女孩子提供正确的引导与帮助，尝试为孩子们提供一个真正的成人礼。
结语 西蒙斯倡导赋予女孩以协商化解冲突的能力。既然冲突是由对于失去关系恐惧引起的，那么女孩们应该被教导交朋友是一种选择，而不是强制命令。她们都有权利选择令自己舒服的关系。并且，如果友谊是一种选择，那么亲密和冲突都是正常现象。西蒙斯认为，如果女孩不再对失去关系充满恐惧，并相信真正的友谊经得起冲突的考量，她们将不再进行像“背后捅刀子”这样的隐性攻击行为。
“我希望她们，”西蒙斯在本书结尾写到，“以及任何一位当过落单女孩的女性，都能重新振作、大胆说出自己的想法，她们会低声自言自语：‘我最后悔的是当初保持沉默，到底有什么好怕的呢？’”
回到基于性别的对妇女的暴力行为，不难得出，不限于女性之间的友谊关系，在家暴发生的亲密关系当中，女性也都有权利选择令自己舒服的关系。友谊与亲密关系都需要经营，但经营绝不意味着毫无底线的退让，女性需要在有害关系经历中及时止损，勇敢走出暴力关系的操纵。
Avoice海外华人女性保护项目介绍链接： 作者 | 庞海尘 协作 | 马欣钰、桑宁敬 校改 | 符芬菊、吴思哲 审核 | 秦科 排版/封面 | 游舸 图片来源 | freepik 李鹏程，《女性之间的暴力：一种被忽视的性别暴力》，2016.06发表于《北京社会科学》。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description></item><item><title>她视角｜数说暴力：数字背后，是全球无数女性赤裸裸的人生境遇</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20220925_violence_behind_data/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20220925_violence_behind_data/</guid><description> 16年前，联合国大会通过了一项决议，呼吁加紧努力消除一切形式的暴力侵害妇女行为，并请联合国秘书长建立了一个数据库，以此说明暴力侵害妇女行为的程度、性质和后果，探讨消除暴力行为的政策方案所产生的影响和效力。2009年，这一数据库正式开发和启动，被称为“联合国秘书长关于暴力侵害妇女行为的数据库”。2016年，《2030年可持续发展议程》通过的背景下，联合国妇女署更新并重新设计了该数据库，并将其更名为“全球暴力侵害妇女问题全球数据库”。 图片来源：暴力侵害妇女问题全球数据库 呼吁建立暴力侵害妇女行为数据库的16年后，新冠疫情震荡了全球，压在女性身上的暴力行为在疫情背景下只增不减。世界卫生组织曾指出，亲密关系的暴力发生率会在灾难发生后普遍增加。新冠肺炎的肆虐激化了两性关系间的危机，此时此刻，家庭暴力的激增成为我们社会乃至整个世界不能忽视的问题。 凌虐不是爱，彰显霸权不是爱，无视矛盾也不是爱，在家庭暴力以及对女性的种种暴力行为背后，歧视与物化需要被发现，共情与同理心需要被呼吁，现状更需要被重视，并凝聚众人力量积极改变现状。 如何理解女性所经受的暴力，沉甸甸、实实在在的数据是最直观的、最全面的“窗口”之一。至今，全球已有多个数据库对暴力侵害妇女的行为进行了说明与印证。本期，Avoice将通过大数据，述说围绕全球女性的暴力行为，这些数据来自权威数据库，而数字的背后，则是无数女性赤裸裸的人生遭遇，是无数女性拼命挣扎，却难以逃离的泥淖。 冰冷的不是数字，是暴力 早在1993年，联合国就在大会第48/104号决议《消除对妇女的暴力行为宣言》中对“针对妇女的暴力行为（violence against women）”进行了概念界定，称其为 “对妇女造成或可能造成的身体、性或心理的伤害或痛苦的任何基于性别的暴力行为, 包括威胁、胁迫或任意剥夺自由, 无论其发生在公共还是私人生活中。”至今，针对女性的暴力行为仍无以计数……媒体曝光的只是冰山一角，数据库所记录的庞大数字背后，是难以想象的黑色世界和不忍触碰的层层伤疤。
01 性暴力：全球1/3妇女曾遭遇 2021年，联合国发布了完整版报告《针对妇女的暴力行为的2018年估计值》，这是联合国在2015-2030年可持续发展目标时期，调查访问全球137个国家及地区（包括41个高收入和96个中等收入、低收入国家及地区）的1266758位女性，首次针对妇女的暴力行为进行的估算。数据直观的印证，针对妇女的暴力行为仍然高发，如今，针对15岁及以上女性的暴力行为已是一个全球性、大规模流行的公共问题，影响到数以亿计的妇女。 图片来源：联合国妇女署公众号 该报告主要估计了亲密伴侣暴力和非伴侣性暴力两种类型的暴力。数据显示，亲密伴侣暴力，即丈夫或男性亲密伴侣的（身体、性或心理）暴力行为是全球最为普遍的针对妇女的暴力形式。 图片来源：联合国妇女署公众号 报告统计，在2018年约有7.36亿至8.52亿的15岁及以上的妇女（约占全球妇女人数1/3）终身至少经历过一次来自现任或前任丈夫或男性亲密伴侣的身体和/或性暴力或来自非伴侣的性暴力，如陌生人、熟人、朋友、同侪、老师、邻居、家庭成员或全部两种形式的暴力。此外，亲密伴侣暴力发生的时间较早，据估计，在15岁到19岁这一最年轻的年龄组中，几乎四分之一结过婚或有过伴侣的少女终身至少遭受过一次亲密伴侣的身体和/或性暴力，而且16%的15岁至24岁的少女和年轻妇女在过去12个月曾遭受过亲密伴侣暴力。 02 推攘、掌掴：1/5的欧盟女性曾遭受 在欧盟范围，欧盟曾于2014年3月，通过采访28个成员国的42000名妇女，统计这些女性曾遭受的身体暴力、性暴力、精神暴力情况和尾随跟踪、性骚扰的经历，发布了第一个针对妇女暴力的调查《针对妇女的暴力：一项欧盟范围内的调查》。 该调查显示，就非伴侣而言，每5名女性中就有1名（22%）曾经遭受过身体暴力，这些身体暴力的行为五花八门，如推攮、掌掴、被东西砸、被拽头发、被踢或用拳头击打、被烫伤、被掐或勒住脖子、被刺伤或割伤，以及被拽着头撞东西。 这些恐怖的身体暴力遭遇，往往并非一次，该数据显示，遭受过推攮的4,872名受访者中，约有19%的人曾遭受过6次或6次以上的暴力行为；遭受过掌掴的3,292名受访者中，曾有20%的人遭受过6次或6次以上的暴力行为。 03 后续追责：75%的男性未承担后果 调查表明，（亲密）伴侣暴力普遍存在，在有过伴侣的女性受访者中，39%报告了自己曾遭受过来自亲密伴侣的肢体暴力和/或性暴力。52%的男性受访者承认有过对亲密伴侣实施的暴力行为，而在曾强暴过女性的男性中，75％没有承担任何法律后果。 至于强暴动机，则以“性特权”——一种认为男性有权利与女性发生性关系，而无视女性同意或不同意的想法（86%）、找乐/无聊（58%）、生气/惩罚（43%）和喝了酒（24%）为主。 图片来源：搜信源 数据还显示，在所有受访男性中，73%认为男人应该强硬，52%支持男人使用暴力维护名誉；72%认为男性在家庭中应该是重要事情的决策者。这些所谓的“男性气质”和暴力行为有着紧密的关联。 此外，这份调查还显示，在曾实施过强暴的男性中，有67％在20岁到29岁时就实施了第一次强暴，有24％在15岁到19岁实施了第一次强暴，这些数据表明，预防性暴力和尊重女性的教育意识需要在青少年时期就开始。 看见暴力，消除暴力，爱无暴力 针对女性的暴力行为及不公正对待行为的权威数据远不仅此，在新冠疫情大流行期间的最新数据也亟待相关机构展开调查与研究。
根据联合国妇女署2022年最新数据，在新冠疫情下，除了面对更高几率的暴力行为，女性还面对着更难接种疫苗、更难获取食物，承担更多无偿照料和家务劳动、收入减少等境遇，多种境遇改变的数字背后，是每一位遭受暴力的女性个体流下的泪水。
在世界、在全球，对女性的暴力依旧存在，媒体上有关家暴等的议题仍层出不穷，世界对女性不合理的体制仍旧存在，如何真正“看见”女性、及时有效的帮助女性，仍然任重道远。
就像开头所说，凌虐不是爱，彰显霸权不是爱，无视矛盾也不是爱，我们需要建立一个无暴力、有同理心、真正平等的爱的共同体。《女性与权力》一书中，玛尔·比尔德写到，“你无法将女性轻易置于一个已经被男性化编码的架构里，你必须改变架构本身。”我们期待一个爱无暴力的世界的到来，愿Avoice和你，都能成为照亮这个世界的“光”。
参考文献
联合国妇女署公众号《来自联合国，最新版 “针对妇女的暴力行为全球流行率估计”报告发布！》 https://mp.weixin.qq.com/s/O285OYtko4nEBtLRDb6CNA 欧盟《针对妇女的暴力：一项欧盟范围内的调查》 https://fra.europa.eu/sites/default/files/fra_uploads/fra-2014-vaw-survey-main-results-apr14_en.pdf 全球暴力侵害妇女问题全球数据库 https://evaw-global-database.unwomen.org/en 第四期中国妇女社会地位调查主要数据情况发布，中国妇女研究网 (wsic.ac.cn) 联合国妇女署官网 搜新源公众号《并非男性都是施暴者，但是女性都生活在系统性恐惧中 | 搜信源》 Avoice海外华人女性保护项目作为华人女性坚实温暖的后盾，为Sally提供后续的咨询和帮助。 同时，Sally也成为了Avoice的志愿者，在我们的线上华人女性社群中，为其他女性提供一对一的咨询，并且将她的经验和能量传递给其他需要帮助的华人女性。 Avoice海外华人女性保护项目介绍链接： 作者 | 秦科 审核 | Jane 排版 | 圆圆</description></item><item><title>“越南新娘”：跨国婚姻中的越南女性</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/vietnamese_brides/</link><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/vietnamese_brides/</guid><description>“越南新娘”是指通过包办婚姻、边境通婚以及买卖婚姻等途径迁移至他国的、将婚姻作为手段，以改变生存境况的越南裔女性群体（薛瑛，2017）。越南新娘作为越南女性移民群体的重要组成部分，有着庞大的人口数量。越南新娘的跨国人口流动，既反映出跨国婚姻的发展潮流，又暗含了国家间的经济地位不平等关系以及性别权力关系。在越南新娘产业合法化的的视角下，本文通过对越南新娘这一主体进行分析，并对越南跨国婚姻产业出现的背景、原因及多方参与者在其中扮演的角色进行阐明，旨在呈现“越南新娘”群体的真实画像及生存处境。
下载报告</description></item><item><title>动荡国度的女性权益保护问题——以阿富汗为例（上）</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/afg_report_1/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/afg_report_1/</guid><description>本系列将从就业、教育以及身体权利三个方面入手，深入分析在阿富汗这样一个政权更迭、战火纷飞的动荡国度下女性面临的残酷现状。本文将专注于对就业和教育权利的分析反思。
下载报告</description></item><item><title>动荡国度的女性权益保护问题——以阿富汗为例（下）</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/afg_report_2/</link><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/afg_report_2/</guid><description>本文从宗教、文化、社会经济和政治统治的角度，讨论了穆斯林女性佩戴面纱行为在穆斯林社会内部的含义。文章的第二部分以法国、德国和美国为例，深入探讨了作为难民或者移民的穆斯林女性在世俗化国家所遇到的文化冲突问题和身份认同挑战。文章的最后一部分展示了随着时间推移，伊斯兰女性对于佩戴面纱看法和态度的变化。
下载报告</description></item><item><title>马来西亚华人女性家暴问题调查研究报告</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/mys_report/</link><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/mys_report/</guid><description>华人是马来西亚社会中不可忽视的群体，关注马来西亚华人女性的生活状况与合法权益有着重要意义。本报告着重探讨马来西亚华人女性受家暴现状、家暴自救手段以及社会救助措施，并梳理当地妇女权益保护政策和与家暴相关的法律法规，旨在为马来西亚华人女性普及法律政策知识，提供自救手段以及寻求社会救助的途径。
下载报告</description></item><item><title>新加坡女性家暴问题调查研究报告</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/sgp_report/</link><pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/sgp_report/</guid><description>根据联合国⼈⽂发展指数报告（Human Development Report）,在男⼥平等的评级项上，新加坡在155个参评国家或地区中名列第13名，位列亚洲国家第⼀。然而，靠前的男女平等评定等级并不意味着新加坡针对女性的家庭暴力问题不严峻。根据新加坡社会及家庭发展部统计，2012年⾄2016年，针对⼥性的家庭暴⼒占74%–76%，而同期针对男性的家庭暴⼒占24%—25%。涉及⼼理、情感等多种复杂因素，⽬前普遍认为妇⼥和⼉童是主要家庭暴⼒受害者。新加坡社区发展、⻘年和体育部的资料显⽰，过去5年新加坡平均每年有178名60岁以上⽼⼈沦为家庭暴⼒的受害者，其中超过⼀半的受害者是⼥性。
下载报告</description></item><item><title>菲律宾地区女性受家暴现状及救助措施</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/phl_report/</link><pubDate>Sun, 12 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/phl_report/</guid><description>菲律宾是世界上家庭暴力情况较为严重的国家之一。根据 2017年菲律宾全国人口与健康调查 (NDHS，2018) 的初步调查结果，四分之一(26%)的15-49岁已婚女性曾遭受过丈夫或伴侣的身体、性或情感暴力。五分之一(20%)的女性曾经历过情感暴力，14%的女性曾经历过身体暴力，5%的女性曾遭受过现任或前任丈夫或伴侣的性暴力。本报告将分析菲律宾女性受家暴的现状，探讨菲律宾相关法律和机构对家暴的定义和处理机制，梳理受家暴后寻求社会救助或自救的途径，希望能对有相关需求的群体有所帮助。
下载报告</description></item><item><title>越南地区女性反家暴概况</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/vnm_report/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/vnm_report/</guid><description>在越南，暴力侵害妇女的现象十分普遍。至今，全国仍有着相当大一部分的女性，在持续面临着，遭受着来自于亲密伴侣暴力的巨大风险。针对妇女的暴力已经对妇女的个人健康、安全、尊严，以及改变自身社会地位的可能性与其经济创造力均产生了严重的负面影响。据估计，越南的暴力侵害妇女行为造成国民经济损失，相当于国内生产总值的1.8%。本文将针对越南家暴问题的历史、现状进行基础呈现和分析，希望更多的关注和支持能够投入到相应的解决措施中，期待在不久的将来，反家暴困境能得到相应的改善。
下载报告</description></item><item><title>印度尼西亚华裔女性家暴现状及救助措施</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/idn_report/</link><pubDate>Tue, 03 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/idn_report/</guid><description>家暴作为普遍存在的社会问题，是印尼目前人权议题中不容忽视的部分，席卷全球的新冠疫情更是使这一问题雪上加霜。根据印尼国家暴力侵害妇女委员会的2020年度报告记录，在 2020 年 1 月至 5 月期间，共有892 例家暴案件上报，其中大多数案件发生在为应对新冠肺炎大流行而实施封锁政策之后，且有更多未上报的家暴行为潜藏在社会的各个角落。同时，与2019年相比，所有类型暴力侵害妇女的已知案件增加了6%。在历史上，华人群体是印尼社会建设发展中不可忽视的重要力量，而在新时代背景下，印尼华人在商业贸易、文化交流等领域仍然发挥着重要作用。因此，关注华人女性生存状况与合法权益有着迫切的现实意义。本研究着重探讨印尼华人女性受家暴的现状及家暴自救或寻求社会救助的途径，关注相关已颁布的妇女权益保护政策和与家暴相关的法律法规，为当地华人女性普及政策知识，并提供自救的有力指导。
下载报告</description></item><item><title>愈见 · 她说｜我经历过至暗时刻，最终也寻到光</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20220103_sallys_story_of_chasing_the_light/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20220103_sallys_story_of_chasing_the_light/</guid><description>“ 家暴只有零次和无数次 ”
这句话人尽皆知，能够及时抽身泥潭的人却并不多。
在这个信息超载的时代，却罕有让家暴受害者发声的平台。面对家人和孩子的顾虑、华人女性的刻板印象等困境，家暴受害者应该如何正视困难，如何维权，如何走出阴影，以及抱有怎样的心态开启新的未来，这些本应该值得我们关注。
所以，我们采访了一些遭受过家庭暴力的女性，试图用文字将她们真实的故事和心境展现出来，同时也将她们的勇气传递给更多相同处境的人。
故事的主人公Sally女士，她是一位生活在荷兰的华人女性，接受过良好的教育，依靠自己实现经济和精神的双重独立，却也没有逃过家庭暴力阴影的笼罩。
正式离婚已经将近2年，Sally却还记得很多画面，不满七岁的儿子睁着乌亮的眼睛，轻声问自己：“妈妈，爸爸为什么说你是小偷？”
对于Sally来说，这当然是子虚乌有的事。自己有着稳定的工作和体面的收入，又何必去偷他的东西？
可是就是这种明明从未做过的事情，不管前夫还是婆婆，却不断地扭曲事实，在孩子面前给母亲扣上如此罪名。
“那时候我儿子还不到七岁，对于孩子来说这是个很重要的时期，所以我把儿子保护得很好。”
“然后被他（前夫）这么一搞，我觉得儿子变得更加敏感，不太愿意相信人。”
关于前夫，Sally告诉我们，他本来就成长在离异家庭，一直跟着母亲生活，深知父亲角色的缺失会给孩子带来怎样的影响。
曾经，他对Sally说过，不想像自己父亲那样不负责任，而是要一直对家人好，陪伴着孩子成长。
然而，在孩子4岁的时候，他就已经对家庭不管不顾了，一个人去到香港另寻了新欢。
“他最后还是成为了像他父亲那样的一个人，这是很戏剧性的一点”，Sally说。
她还提到，前夫是一个渴望拥有绝对的话语权和掌控权的人，在他心中，这比如何成为一个合格的丈夫和父亲要重要得多。
所以一旦这样的地位和权力被动摇，他就会做出一些过激的举动。
“如果他在外面受到了挫折，比如工作不顺利，工资也不高。这种情况下，他很可能把怨气与暴力行为转移到妻子身上。”
“如果你是一个收入稳定，在公司里受到别人的尊重的人，那何必还在家里挑事？”
无疑，Sally被迫“领教”过前夫的暴力。
只是当它发生了一两次之后，她就意识到应该及时止损，立即抽身。一次是在生产破水时被打了头，一次是因为他拖延导致未及时申请到中国签证，爆发争吵引起了家暴。
Sally明白，身体上的暴力，必然会导致心理受到创伤，进而很可能使人无法勇敢地应对和反抗暴力，从而陷入因果的死循环中无法自拔。
这种现象在有移民背景的女性身上体现更加明显。她看到一个研究，在纽约，家庭中如果妻子是移民背景，那么受到暴力的比例比本地高出2-3倍。
移民群体并非全部是我们想象的那样，家境阔绰，在国外过着安逸的生活。身在荷兰的Sally知道：“我相信有很多移民过来的，都是家庭条件不太好的。”
“这可能就意味着她们没有经济条件，没有教育背景和稳定的工作。生活圈子无非是自己的老公和孩子，一切都是为了他们而活，遭受家庭暴力又不愿意抽身离开，所以越陷越深。”
对于Sally来说，有相同经历的女性更容易成为朋友。她向我们提起一个女性朋友的故事，同为在荷华人，前夫是荷兰人。
她是一个全职家庭主妇，虽然文化水平不高，但是把孩子和丈夫照顾得很好。
即便如此，也没能逃过被家暴的命运。
她被打到浑身淤青，并且丈夫不准她离开荷兰，藏起她的护照，没收她的手机，把她整个人囚禁在家中。
她为了孩子忍受了几年的虐待和煎熬，因为孩子就是她生活的全部。
纠缠到孩子两三岁的时候，她实在不堪忍受暴力，想要抽身。
却因为语言不通，没法寻求及时有效的帮助，最后还是依靠华人和儿童保护组织的帮助才逃出来。
也因为经济条件和教育语言限制，在被前夫指责地体无完肤，连喝水都错，在被儿童保护组织不停地纠缠下，她被迫放弃了孩子的主要抚养权。
陷入家庭暴力的漩涡，身心已然饱受摧残，像是一个溺水的人，无力反抗与争取，最后落得一场空。
这位女性朋友的经历，正是无数遭受家暴的海外华人女性的缩影。
所以，Sally坚信：“当你想从死循环中抽身时，一定要毫不犹豫地抽身，即便需要付出一定代价。”
黑暗中迷失太久会失去勇气和希望，所以她必须要去寻找那束光。
于是，即使前路有太多未知的困难，她也毅然决然地踏上了漫长的维权之路。
维权路上的第一道难关就是Sally的前夫和婆婆。因为他们经常“挑事”， 使得Sally不得不使用诉讼的手段，通过律师进行沟通。
2017年，Sally向法院提出离婚，结果直到正式离婚，前前后后花了将近两年的时间。不管是办理离婚期间还是离婚之后，前夫和婆婆都不断地对Sally进行短信骚扰和语言辱骂。
不论她如何解释或是用证据证明，“他都会转换成一种我做错了的感觉”，她回忆道。
前夫会扭曲和捏造事实，在年幼的儿子面前诋毁她，在法官面前诬告她。婆婆还会发微信给Sally在国内的母亲，编造莫须有的事件。
最严重的一次，Sally准备带着孩子回上海探亲，事先尽到了通知孩子父亲的义务，前夫本来也表示答应。
但是在她和儿子出发的那天，临到机场被边防警察拦下，说她有绑票孩子的嫌疑。
原来是前夫给警察局打电话，无中生有地造谣Sally要绑架儿子回中国。
“他这样挑事，各种阻碍我在离婚后过上好的生活，我觉得这也是一种对女性很大的歧视。”
在荷兰，即便是夫妻离婚，父母的一方只要不吸毒或犯罪，就会拥有监护权。这与国内判给父母一方监护权的情况不一样。
Sally有主要抚养权，前夫有探视权，每两周来看望一次孩子。因为共同监护权，孩子成长中的大事，比如换学校，出国旅游等，都是需要父母双方共同决定的。
所以，这意味着Sally为了孩子，在离婚后也不得不接触前夫。前夫借着各种事由不断挑事情，但即便他再过分，Sally为了孩子也要维持一个“面子上过得去”的局面。
“孩子就是母亲的软肋，没有其二。所以他永远可以用孩子来伤害你。”
“如果没有孩子的话，这一切都会很简单，我会用更加刚强的态度面对他。”
在反抗家庭暴力这件事上，因为孩子，她才有了温柔且唯一的顾虑和余地。
除此之外，另外一个难解的困境就是，荷兰社会对“colored person”（有色人种）会有一种天然的排斥感，就像是对待大城市中的异乡人。
作为一名在荷的华人女性，Sally知道受过教育的荷兰人，大多数都认为中国人很勤奋，很聪明，并且尊重这些华人。
但是，事情不能一概而论，你也许会碰到完全没有歧视心理的人，同时，也有可能碰到用肤色区分高低贵贱的人。
即便是提醒我们“具体情况具体分析”的Sally，也会感叹：“只要你和华人沾边，只要你的皮肤是colored（有色的），肯定多多少少受歧视的。”
因此，歧视在维权过程中是无法避免的。
荷兰人对待“外来者”有种刻板印象，维权这一举措只会让他们觉得“你在闹什么事情，你不能够安静一点吗？”
尽管英语流利，但是荷兰语并不流利的Sally，就在她的第一位律师（印度裔）那里受到了歧视。这位律师以所谓“白种人”的高傲姿态，非常不耐烦地对待Sally，也并没有提供什么实质性的帮助。
这使得Sally不得不换一个可以用英语进行交流的律师。然而这种外派的律师收费非常高，将近250欧元每小时（将近1981元人民币每小时）。
“好在我的收入可以负担起这样的费用，如果我没有这份工作，就只能指望着第一个律师，那样的后果无法想象。”
与此同时，和儿童保护机构的沟通也并不顺利，他们知道Sally是华人移民，会出现区别对待的现象，“有时候他们说话真的很难听”，Sally亲口告诉我们，“比如，不论父亲离开几年，你是移民，你不能帮助孩子融入荷兰社会；你们吵你们的，但是你不能剥夺孩子父亲的权利”。
上了法庭，面临的也是类似的情况。“法官读完文书，不查真假，见你一小时，就要对你下判断。当然，长着一副黄种人的面孔，不能说一口流利的荷兰语无疑是减分的。”
说到这里，Sally短暂地沉默了，然后说：“这个时候，我就会想我到底做错了什么？难道因为我不是荷兰人，我就做错了？”
在“走出来”的过程中，因为自己是华人女性受害者，处于弱者地位，遇到了各种各样的指责与误解，但Sally也从来没有选择过放弃。
因为她知道，做一个“沉默的大多数”，只会让自己在家暴的泥沼中越陷越深。</description></item><item><title>Avoice专访 | 马上三十岁的我，要做一棵不依赖任何人的树</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20211219_soon_30_independent_tree/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/stories/20211219_soon_30_independent_tree/</guid><description> Catherine
Catherine一直生活在澳洲，从按部就班地上学读书，再到自由创业、创办30+女性播客，遭受家暴伤害的她，通过不断地反思与尝试，探索属于自己的疗愈方式，如今独立且潇洒地在自己的领域内熠熠生辉。
“爸妈对我从小就比较严格，比如说我妈会给我报很多补习班，让我好好学习考一个好大学，并且我们之间的相处模式很传统。”
Catherine的父亲是大学老师，母亲是财务人员 。因为父母的职业原因，她从小就听着所谓“别人家孩子”的故事长大：上名牌大学，从事光鲜亮丽的职业，结婚生子，在世俗的成功里绕一大圈，保你一辈子无忧无虑。
但和“别人家孩子”不一样的是，伴随着Catherine一起长大的只有童年里喧嚣的打骂声：父亲不仅对母亲施以家暴，对于Catherine也常常武力相向。缺乏安全感的童年会造成一个人早期性格里的自卑与敏感，而这种影响会持续很久很久。
“我在高中时不断受到来自别人的语言欺凌，本科阶段也属于讨好型人格的人，不懂得如何正确面对友谊。（我）想过要变得自信一点，但不知道具体该怎么办。”
很早就意识到自己性格里“懦弱”的部分的Catherine，终于离开家庭，进入大学读书。在重新开始的岁月里，这个年轻的姑娘慢慢打破自卑与讨好的边界，开拓属于自己的疆域。
这是Catherine上大学之后的第一个小成就:成立English Conversation社团。
在商学院中国留学生人数众多的情况下，她发现大家缺乏一些真正讲英语的环境，于是成立了语言交流社团，邀请local同学以及其他国家的人一起交流。随着加入活动的人越来越多，不同的正面反馈让她大受鼓舞。
“直到现在我都觉得这件事情很有意义，不仅帮助国内的同学提高了口语能力，而且让他们对于西方文化也有更加深入的了解；虽然我2016年就毕业了，但到现在应该也有人记得曾经加入过这个社团。”
在不断地肯定与鼓励下，Catherine想要挖掘和尝试更多的不同，于是“兼职”提上了日程：从唐人街小黑工，保健品公司销售员，再到奢侈品商店的柜姐，8小时澳币的底薪一路被提到了25澳币一小时。这背后的辛酸不言而喻，但她在不同的角色转换里慢慢感悟到“昨日之我”与“今日之我”的交错，好像有什么东西慢慢融化了。
与此同时，抢劫与打官司的经历也变成了Catherine读书生涯里浓墨重彩的一笔。
“因为被抢劫的缘故，我还专门去警察局做过笔录；但印象最深的是跟房东打官司，他在我房租到期的时候，无缘无故克扣我1700多澳币，所以我花了一整个月的时间去维权。因为没有法律经验，不知道怎样去告他，怎样会胜诉，所以我就在不停的收集资料，很不巧那时候处于失恋的低谷期，而且还在考试阶段，不过后续收到了一个不错的结果。”
还是这一年里，在Catherine不断地说服和支持下，母亲终于下定决心离婚。
“我很早的时候就让我妈离婚。如果不离，可能她还会出现生命危险。最严重的一次时，她被我爸家暴到进了医院。但是她不离，说是为了我，但我想，更多的是因为世俗的原因。”
社会影响，大众的看法……这些禁锢在锁住了一位女性整整二十年之后终于被打破。
难忘的经历种种，细数过往，好坏兼具。在新得到的赞许与认可，母亲又跳起了喜欢的芭蕾舞。而那些Catherine无奈之下被逼做出的选择、孤身一人维权的旅途，也在源源不断地形成新的正向反馈，让这个自卑胆怯的姑娘开始慢慢积攒起新的能量。
“就真的变了，一个人变得很自信，起码就很自信，就不会再讨好别人了。经历的太多了，我就忘了那些不好的回忆，其实女性还是很强大的。”
Catherine收获了第一份工作后也邂逅了一段浪漫的感情——由于都在同一栋写字楼里办公的缘故，他们慢慢认识了彼此。
“他最先开始注意到我，很明显，之后又请我吃饭等等，大概过了一个半月我们就过渡到了一段serious relationship（认真的关系）。”
男友有点呆呆的性格和温和的脾气让Catherine放下了来自原生家庭里的戒备心理。
“我们从2019年5月份到11月份谈恋爱，日常生活中虽然有一些小摩擦，但我想这些都没问题。那年秋天，他回家乡去治病，我正好去看他，也顺便见了他的父母，家里人特别好，所以我们之间很多习俗也非常像，我觉得还真的挺合适的。”
从喜欢到相恋，Catherine和绝大多数女孩子一样，拥有着对未来生活的期待。他们决定开启一段同居生活。
2020年新冠疫情爆发，在2月末的寒假结束后，Catherine的公司要求在家远程办公，而男朋友则需要正常在岗，经过协商后他们回到了自己的小家。3月份的时候彼此的矛盾开始升级，基本上每一周都要吵架，有时候是生活习惯，有时候是观念的问题。
“我逐渐发现他是一个他是自私的人，而且有很传统的大男子主义。比如在家大扫除的时候，他把厨房这种比较脏的地方分给我，自己去干一些简单轻松的活；然后会因为‘不会做饭’的借口让我每天做饭。”
日积月累，Catherine觉得男朋友的一些缺点正在慢慢显现，而有一些和她的价值观完全相悖。
“我当时已经准备开始线上创业了，他非常坚定地反驳和贬低我所做出的成果，我们曾经吵架还因为他说女性必须要生孩子，我说我不生，他说那就分手。”
五月份的时候矛盾越来越严重，Catherine和以前的学妹去吃饭也受到了男朋友的阻拦，并且逐渐开始干涉她的正常社交活动：“异性好友的交流不允超过10分钟”“出门不可以超过一小时”。而这些都让Catherine警觉到事情开始正在发生异样，萌生了搬出去的想法。
真正给她敲响警钟的是一次家庭暴力。
“我坚决受不了的是他把矛盾升级到肢体暴力。有一次我不小心把他鼻子弄出血，他就说我要报复你，用手指甲挠我的腿，是那种一道一道地非常红，我把这个定义为家庭暴力，属于一种故意伤害。我看到他不能控制自己的肢体，感觉自己受到了很严重的威胁。”
噩梦仿佛重现，男朋友发怒的场景让Catherine想起了自己的父亲发怒时狰狞的表情以及失控的情绪，仿佛在同一个怪圈里徘徊，父亲对母亲的家暴，男友对自己的家暴，反复斟酌，在2020年五月的一天，Catherine收拾好自己的行李毅然决然地离开。
“上车的那一瞬间，我觉得自己天好像亮了。”
在找合伙人一起商量创业事情的同时，Catherine面临的相似情景也让她在不断反思到底是哪里出了问题。
“我感觉原生家庭的相处模式会决定亲密关系模式，比如说面对亲密关系我会有点焦虑性和回避性，在和男生相处的时候也带有一点讨好的性质。这可能和是否受到正面反馈有关，在事业上，从澳洲的兼职到现在的创业，我受到了很多肯定，但是在与异性的相处过程里反馈很少。”
在家暴的恶性闭环里寻找出路，一遍一遍审视与反思，Catherine逐渐摸索到了新的路径。如何从迷茫中出走，不仅属于个人问题，其实也是当下有类似经历的女性所面临的共同话题。
2021年是女性意识觉醒的一年。现在的Catherine，是一位自由创业者和一档女性播客的创立者。
“我想女性一定不要太专注于恋爱，把大部分时间放在感情上会导致自我的失衡，我们需要探寻自身的意义，找到自己的独特优势，做让自己有成就感的事情从而形成正循环。当事情都在自己掌控之内，你会发现自己拥有无穷的力量。”
“FreeLab是2020年年中创立的，来源于我疫情居家办公的灵感。”
Catherine厌倦了陈旧的8小时工业时代工作制，想到新信息时代很多工作可以远程通过电脑完成，她建立了这样一个自由职业社群。
“很重要的一点是我们可以自由的工作，交友，到现在有很多人加入我们，与此同时我们还在开通社交媒体以及做线下活动，帮助大家从打工人更好地过渡到自由职业者。”
“‘Around30’的创立是因为我当时很喜欢听播客，去年11月份的时候也和几位朋友聊到了三十岁女性的年龄焦虑，比如说催婚，职场歧视，社会上物化女性的一些看法等。我想这样的群体需要被看见，所以就创立了这档播客来关注30岁女性的生活。”
通过一个平台，一个渠道，Catherine正在用属于自己的方式让更多女性觉醒，传递更多的力量去帮助大家。还有三个月就是她的三十岁生日。
“我现在有点期待，30岁很美好，我依然觉得可以活出无限的可能性。”
两个多小时的采访，屏幕对面俨然一位自信且明亮的女性，视频里树影婆娑，甚至可以听到鸟鸣，晦涩的过往对于她似乎是一场生命的锤炼，积蓄力量，在家暴的恶性闭环里努力寻找缺口，在播客里发声鼓励更多女性独立。
这是一段很长的路，但有幸终于遇见了太阳。
采访 | 赵晚然、贺梦凡、Jenny 文案 | Avoice Team，贺梦凡 校改 | 张妮、张紫璇、郭宇欣 排版 | 叶蕾、孙羽欣、徐嘉蕾 审核 | Yimar</description></item><item><title>美国华裔女性遭受家暴情况报告</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/us_report/</link><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/us_report/</guid><description>本文希望通过对在美华裔女性受家暴情况以及其它族裔的对比分析，做出现有资料的梳理与总结分析。通过对受害华裔女性群像的描摹，了解她们面对家暴时所面临的具体困境，并与白人女性和其他少数族裔女性做横向比对，提出可能的解决路径，以期呼吁美国华人女性遭受家庭暴力这一严重社会问题获得更多关注。
下载报告</description></item><item><title>疫情以来各国反家暴新政策观察</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/research/multiple_countries/</link><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/research/multiple_countries/</guid><description>随着COVID-19在全球范围内的爆发，社会中仍存在的各种形式的“不平等”愈发凸显。家庭暴力问题就是诸多“不平等”在家庭生活中的具象化。疫情之下，对于一些国家的许多女性和儿童而言，“家”同样是一个十分危险的场所。日益严重的家庭暴力问题正逐渐引起社会和国际组织的关注与重视。
下载报告</description></item><item><title>救助支持</title><link>https://awdpi.org/zh-cn/aids/get_support/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://awdpi.org/zh-cn/aids/get_support/</guid><description/></item></channel></rss>