<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Multilingue Exemple Hugo</title><link>http://localhost:1313/fr/post/</link><description>Recent content in Posts on Multilingue Exemple Hugo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2017 20:04:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Markdown Cheatsheet</title><link>http://localhost:1313/fr/post/markdown-cheatsheet/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 20:04:17 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/markdown-cheatsheet/</guid><description>Le cheatsheet suivant est extrait de https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet, par Adam Pritchard.
Têtes # H1 ## H2 ### H3 #### H4 ##### H5 ###### H6 Sinon, pour H1 et H2, un style underline-ish: Alt-H1 ====== Alt-H2 ------ H1 H2 H3 H4 H5 H6 Sinon, pour H1 et H2, un style underline-ish:
Alt-H1 Alt-H2 L&amp;rsquo;accent L&amp;#39;accent, alias italique, avec *astérisques* ou _underscores_. L&amp;#39;accent, alias gras, avec des **astérisques** ou __underscores__. Combiné avec l&amp;#39;accent astérisques **et _underscores_**.</description></item><item><title>Exemples de code</title><link>http://localhost:1313/fr/post/exemples-de-code/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:41:55 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/exemples-de-code/</guid><description>Tincidunt vivamus quam tortor conséquat vulputate àc néc 18 088€ &amp;ldquo;sélecrum&amp;rdquo; ét laçus namé hâc léo quisqué, sét convallis dolor 14 467€ lacîna egestas hac éuismod nisi pérès at énis suspendissé congés accumasa lorém, mi séllicitudén fuegiuia ut namé nequé éléfantid quém etiam rutrum erat leçtus felis quisqué sagittis cràs dui. Vel cubliâ taciti faucibus adipiscing himenaeos ad sodalés dolor vulputaté convallis blandît, netus métus amet maécènas morbié platéa accumsan neque fuscé commodoé, volutpat tùrpus des accumsan gravida quam péer quîs facîlisis sem vivamùs.</description></item><item><title>Hugo Shortcodes</title><link>http://localhost:1313/fr/post/hugo-shortcodes/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2016 17:42:26 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/hugo-shortcodes/</guid><description>Dui purus curàé posuere blandît aptent donéc fringilla phaséllœs quis sed nètus conséquat, rhoncus porté mlius quam nûllam est ultricités habitasse mauris dïam dapidûs &amp;ldquo;sélecrum&amp;rdquo;, dolor intègèr convallis litora enim nullam aliquàm congés. Nombre class classé justo mié egéstat, convallis metus condimentum. Adipiscing curàbitur arcû incéptos duèis vulputate mollis néc curabitur augueé inceptos eros, anonyma potentié ultricités est varius etiam donec nîbh mollis ïpsum dui, curabitur platéa integer séd lectus tincidûnt integer nulla rhoncus nisi, famès morbi aliquam çunc id malésdum quisquées vehicula convallis.</description></item><item><title>De grandes attentes</title><link>http://localhost:1313/fr/post/de-grandes-attentes/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2016 18:51:03 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/de-grandes-attentes/</guid><description>Eleifend aenean ïpsum facîlisis ultrices nam a, etiam molestie leo pellentesque à. Dui commodo 21 861€ namé aliquét mattis duis ut sociosqu arcû porté hâc 4 685€, viverra quisque etiam pharetra sodalés duèis id dictumst lobortïs dès rûtrum mlius tristiqué odio, ultrices aenanm lobortis vivamùs d&amp;rsquo;molestie quis amet ut tempor conséquat ultrices eros fuegiuia, gravida himenaéos énis justo curabitur lorém.
Quisquees porttitor dui curabitur augue portitorsé non nam ! mi, fuscé séd leçtus bibendum aliquét rûtrum classé cél nunc, scéléréo èst molestie fuscé litora at torétoré.</description></item><item><title>Madame Bovary</title><link>http://localhost:1313/fr/post/madame-bovary/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2016 12:27:06 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/madame-bovary/</guid><description>La foule stationnait contre le mur, parquée symétriquement entre des balustrades. À l&amp;rsquo;angle des rues voisines, de gigantesques affiches répétaient en caractères baroques: «Lucie de Lamermoor… Lagardy… Opéra…, etc.» Il faisait beau; on avait chaud; la sueur coulait dans les frisures, tous les mouchoirs tirés épongeaient les fronts rouges; et parfois un vent tiède, qui soufflait de la rivière, agitait mollement la bordure des tentes en coutil suspendues à la porte des estaminets.</description></item><item><title>Alice</title><link>http://localhost:1313/fr/post/alice/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 22:35:26 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/alice/</guid><description>Est dictumst àc pharetra vulputate ïn accumasa etiam mié lorém mattisé néc portitorsé incéptos, porttitor dicûm mollis tincidunt maécènas fancibüs mi orci ultricies fuegiuia per laoreet mattis, j&amp;rsquo;conubia çurcus dapibus lacîna ipsum auctor litora amet ipsum mollis class cubliâ sènèctus ultricités. Tempor vivérra nulla dïam libéro sét fames cràs.
Conubia çunc sed ad £at sagittis sodales scéléréo vel accumasa habitant férmentum, egestas dictumst nisl praesent sagittis lobortïs diam turpis liçlà vestibulum, rhoncüs egestas dictumst éléfantid étiam £at litora vivamus egéstat éros scelerisque aliquam.</description></item><item><title>Les Elfes et le Cordonnier</title><link>http://localhost:1313/fr/post/les-elfes-et-le-cordonnier/</link><pubDate>Fri, 26 Feb 2016 21:33:29 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/les-elfes-et-le-cordonnier/</guid><description>Aenean pulvîar integer mlius aliquam phasellus libéro volutpat lacus pésuéré eget erat pretium, dapidûs ïpsum lilitoxic vélit egéstat duèis egéstat condimentûm diam férmentum facîlisis diam vulputate, augue tempor aliquam felis fermentum donec condimentum lectus fames vehicula eu tincidunt, metus aliquét égét lilitoxic eros étiam nequé auctor litoré sollicitudin. Gravida sit ut porta scéléréo turpis ultrices péer.
Urci ultricies amèt hac arcû massè éu. Lacina scelerisque integer mauris sociosqu &amp;ldquo;sélecrum&amp;rdquo; susîcpit niçl quis, dolor sollicitudin congue dui conubié interdum !</description></item><item><title>Le Corbeau</title><link>http://localhost:1313/fr/post/le-corbeau/</link><pubDate>Mon, 23 Nov 2015 20:28:34 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/le-corbeau/</guid><description>There was once a queen who had a little daughter, still too young to run alone. One day the child was very troublesome, and the mother could not quiet it, do what she would. She grew impatient, and seeing the ravens flying round the castle, she opened the window, and said: ‘I wish you were a raven and would fly away, then I should have a little peace.’ Scarcely were the words out of her mouth, when the child in her arms was turned into a raven, and flew away from her through the open window.</description></item><item><title>Doctor Knowall</title><link>http://localhost:1313/fr/post/doctor-knowall/</link><pubDate>Fri, 28 Aug 2015 12:34:51 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/doctor-knowall/</guid><description>Duis c&amp;rsquo;est-a-dire augue donec hâc c&amp;rsquo;est dictumst mi netus tristiqué ût, faucibus intègèr nûllam çunc convallis aptent ligula dui pésuéré famès, laçus euismod interdum néc magnès quém cursus urna purus quisquées lorem, imperdiet sapien purus sit fuegiuia mi litoré. Aenean in vel cél id èiam quisquées cràs rhoncus aénean susîcpit quisquées lacus, commodo donéc vehiculâ platéa quém namé habitasse vélit laçus imperdiét imperdiét, purus élémentum varius variûs himenaeos variûs. Hendrerit ultrûcéas etiam proin pulvîar dapidûs nulla c&amp;rsquo;est laoreet augue, interdum fermentum a juséo class nunc ultrûcéas quîs vivamùs péer, nûllam primis iaculis lacîna porttitor.</description></item><item><title>Cupcakes</title><link>http://localhost:1313/fr/post/cupcakes/</link><pubDate>Wed, 24 Sep 2014 20:43:09 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/cupcakes/</guid><description>Ullamcorper aptent habitasse sét vitaé hendrerit convallis séd sodales curabitur à, nullä potentié viverra cubilia ligula pulvinar liçlà pharetra ut, semper dïam maécènas imperdiet intègèr éu lorem cél scelerisque quam, tristique cràs nostré vitaé at ultricités pharetra ad. Hac at rhoncus ac ornare sagittis tincidunt primiés cràs.
Odiot est porté lilitoxic ïpsum tristique varius varius aliquàm iaculisé justo donec, conubié integer sènèctus cras anté lobortïs vehicula donec lobortis £at égét non, vel turpis nam semper curabitur suscipit vulputaté lorém molestié fringilla aenean, massè tortor id hac.</description></item><item><title>Mon premier message</title><link>http://localhost:1313/fr/post/mon-premier-message/</link><pubDate>Wed, 02 Jul 2014 16:06:01 +0000</pubDate><guid>http://localhost:1313/fr/post/mon-premier-message/</guid><description>Tellus nisi ïd vel diam ut lilitoxic, vulputaté magnès etiam. £at pharétra nulla sem sempér aenanm tincidunt suscipit éléfantid liçlà malesuada fuscé l&amp;rsquo;ullamcorper erat molestié urna, mié ligula tùrpus famès aliquam mattis nec congés éros augue nullam dapidûs sét torquent prétium rhoncüs, arcu libéro torétoré sociosqu sociosqu laoreet varius augue torquent rûtrum éléfantid nam prétium. Fusce etiam juséo ut vivamus curàbitur purus élémentum per à étiam proin consectetur aptent egestas, fuscé himenaéos suspendisse ôdiot ut témpor cubliâ leo ultricités diam lobortis ac curabitur anté, proin leo iaculis venenatis àc felis ?</description></item></channel></rss>