<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>romans on Multilingue Exemple Hugo</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/categories/romans/</link><description>Recent content in romans on Multilingue Exemple Hugo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 06 Jul 2016 18:51:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cohub-hugo.netlify.app/fr/categories/romans/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>De grandes attentes</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/de-grandes-attentes/</link><pubDate>Wed, 06 Jul 2016 18:51:03 +0000</pubDate><guid>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/de-grandes-attentes/</guid><description>Eleifend aenean ïpsum facîlisis ultrices nam a, etiam molestie leo pellentesque à. Dui commodo 21 861€ namé aliquét mattis duis ut sociosqu arcû porté hâc 4 685€, viverra quisque etiam pharetra sodalés duèis id dictumst lobortïs dès rûtrum mlius tristiqué odio, ultrices aenanm lobortis vivamùs d&amp;rsquo;molestie quis amet ut tempor conséquat ultrices eros fuegiuia, gravida himenaéos énis justo curabitur lorém.
Quisquees porttitor dui curabitur augue portitorsé non nam ! mi, fuscé séd leçtus bibendum aliquét rûtrum classé cél nunc, scéléréo èst molestie fuscé litora at torétoré.</description></item><item><title>Madame Bovary</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/madame-bovary/</link><pubDate>Sat, 02 Jul 2016 12:27:06 +0000</pubDate><guid>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/madame-bovary/</guid><description>La foule stationnait contre le mur, parquée symétriquement entre des balustrades. À l&amp;rsquo;angle des rues voisines, de gigantesques affiches répétaient en caractères baroques: «Lucie de Lamermoor… Lagardy… Opéra…, etc.» Il faisait beau; on avait chaud; la sueur coulait dans les frisures, tous les mouchoirs tirés épongeaient les fronts rouges; et parfois un vent tiède, qui soufflait de la rivière, agitait mollement la bordure des tentes en coutil suspendues à la porte des estaminets.</description></item><item><title>Alice</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/alice/</link><pubDate>Mon, 16 May 2016 22:35:26 +0000</pubDate><guid>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/alice/</guid><description>Est dictumst àc pharetra vulputate ïn accumasa etiam mié lorém mattisé néc portitorsé incéptos, porttitor dicûm mollis tincidunt maécènas fancibüs mi orci ultricies fuegiuia per laoreet mattis, j&amp;rsquo;conubia çurcus dapibus lacîna ipsum auctor litora amet ipsum mollis class cubliâ sènèctus ultricités. Tempor vivérra nulla dïam libéro sét fames cràs.
Conubia çunc sed ad £at sagittis sodales scéléréo vel accumasa habitant férmentum, egestas dictumst nisl praesent sagittis lobortïs diam turpis liçlà vestibulum, rhoncüs egestas dictumst éléfantid étiam £at litora vivamus egéstat éros scelerisque aliquam.</description></item></channel></rss>