<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>exemples on Multilingue Exemple Hugo</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/categories/exemples/</link><description>Recent content in exemples on Multilingue Exemple Hugo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2017 20:04:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cohub-hugo.netlify.app/fr/categories/exemples/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Markdown Cheatsheet</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/markdown-cheatsheet/</link><pubDate>Thu, 30 Mar 2017 20:04:17 +0000</pubDate><guid>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/markdown-cheatsheet/</guid><description>Le cheatsheet suivant est extrait de https://github.com/adam-p/markdown-here/wiki/Markdown-Cheatsheet, par Adam Pritchard.
Têtes # H1 ## H2 ### H3 #### H4 ##### H5 ###### H6 Sinon, pour H1 et H2, un style underline-ish: Alt-H1 ====== Alt-H2 ------ H1 H2 H3 H4 H5 H6 Sinon, pour H1 et H2, un style underline-ish:
Alt-H1 Alt-H2 L&amp;rsquo;accent L&amp;#39;accent, alias italique, avec *astérisques* ou _underscores_. L&amp;#39;accent, alias gras, avec des **astérisques** ou __underscores__. Combiné avec l&amp;#39;accent astérisques **et _underscores_**.</description></item><item><title>Exemples de code</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/exemples-de-code/</link><pubDate>Fri, 24 Mar 2017 13:41:55 +0000</pubDate><guid>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/exemples-de-code/</guid><description>Tincidunt vivamus quam tortor conséquat vulputate àc néc 18 088€ &amp;ldquo;sélecrum&amp;rdquo; ét laçus namé hâc léo quisqué, sét convallis dolor 14 467€ lacîna egestas hac éuismod nisi pérès at énis suspendissé congés accumasa lorém, mi séllicitudén fuegiuia ut namé nequé éléfantid quém etiam rutrum erat leçtus felis quisqué sagittis cràs dui. Vel cubliâ taciti faucibus adipiscing himenaeos ad sodalés dolor vulputaté convallis blandît, netus métus amet maécènas morbié platéa accumsan neque fuscé commodoé, volutpat tùrpus des accumsan gravida quam péer quîs facîlisis sem vivamùs.</description></item><item><title>Hugo Shortcodes</title><link>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/hugo-shortcodes/</link><pubDate>Fri, 23 Dec 2016 17:42:26 +0000</pubDate><guid>https://cohub-hugo.netlify.app/fr/post/hugo-shortcodes/</guid><description>Dui purus curàé posuere blandît aptent donéc fringilla phaséllœs quis sed nètus conséquat, rhoncus porté mlius quam nûllam est ultricités habitasse mauris dïam dapidûs &amp;ldquo;sélecrum&amp;rdquo;, dolor intègèr convallis litora enim nullam aliquàm congés. Nombre class classé justo mié egéstat, convallis metus condimentum. Adipiscing curàbitur arcû incéptos duèis vulputate mollis néc curabitur augueé inceptos eros, anonyma potentié ultricités est varius etiam donec nîbh mollis ïpsum dui, curabitur platéa integer séd lectus tincidûnt integer nulla rhoncus nisi, famès morbi aliquam çunc id malésdum quisquées vehicula convallis.</description></item></channel></rss>